单选题
1、对于列存表的更新操作，下列说法错误的是哪一项？
A、列存表支持RETURNING子句
B、对列存表用多行数据更新一行时会报错
C、列存表的更新操作，旧纪录空间不会回收
D、列存表不支持结果不确定的更新
答案：A

多选题
2、在SELECT查询语句中，INTERSECT计算多个SELECT语句返回行集合的交集，以下对其约束条件的描述正确的是哪些选项？
A、同一个SELECT语句中的多个INTERSECT操作符是从左向右计算的，不管是否用圆括弧进行了标识
B、当对多个SELECT语句的执行结果进行UNION和INTERSECT操作的时候，会优先处理UNION
C、同一个SELECT语句中个的多个INTERSECT操作符是从左向右计算的，除非用圆括弧进行了标识
D、当对多个SELECT语句的执行结果进行UNION和INTERSECT操作的时候，会优先处理INTERSECT
答案：CD

多选题
3、以下那些场景适合使用列存储模型？

A、增、删、改操作比较多的场景
B、点查询即返回记录少，基于索引的简单查询场景
C、即席查询即查询条件不确定的场景
D、统计分析类查询即关联、分组操作较多的场景
答案：CD

单选题
4、SMALLSERIAL,SERIAL和BIGSERIAL类型不是真正的类型，只是为在表中设置唯一标识做的概念上的便利
A、TRUE
B、FALSE
答案：A

多选题
5、下列选项中，对删除序列的语法表述，正确的是哪几项？

A、RESTRICT，级联删除依赖序列的对象
B、IF EXISTS ，序列不存在时，删除也会成功
C、RESTRICT，如果存在任何依赖的对象，则拒绝删除序列。此项是缺省值
D、CASCADE,级联删除依赖序列的对象
答案：BCD

多选题
6、openGauss作为交易型应用的数据库产品，不具备下列哪些缺点？

A、大数据量
B、以联机事务处理为主
C、以联机分析处理为主
D、大并发
答案：ABD

单选题
7、openGauss数据库中，单个表的最大存储容量是多少？
A、8T
B、4T
C、16T
D、32T
答案：D

单选题
8、数据库单机架构的优点是部署集中，缺点是运维复杂。
A、TRUE
B、FALSE
答案：B

单选题
9、下列语句中，哪个语句是用于将连接池的连接状态清空？
A、CREATE  SESSION  AUTHORIZATTION  DEFAULT
B、UPDATE  SESSION  AUTHORIZATTION  DEFAULT RESET ALL
C、SET  SESSION  AUTHORIZATTION   DEFAULT RESET ALL
D、DECLARE  SESSION  AUTHORIZATTION  DEFAULT
答案：C

多选题
10、下列对存储过程的描述，正确的是那些选项？
A、可以提升用户执行SQL语句集的速度
B、编译后可以缓存
C、编译后需立刻执行
D、可以增加数据库存储的容量
答案：AB

多选题
11、openGauss数据库在存储过程中的开发过程中，支持以下哪些功能？

A、6种异常信息级别
B、单步调试
C、8种异常信息级别
D、设置断点
答案：ABD

填空题
12、在数据库逻辑结构中，（）是一个目录,里面存储的是它所包含的数据库的各种物理文件。(请填写中文)
答案：表空间

多选题
13、下列几何类型转换函数中,哪几个用于圆形和矩形之间的转换?

A、box(circle)
B、box(point, point)
C、box(polygon)
D、circle(box)
答案：AD

单选题
14、openGauss中使用COPY命令导出的对象可以是表或视图。
A、TRUE
B、FALSE
答案：B

填空题
15、openGauss提供了一个隐式定义的拥有所有角色的组（）(请填写英文)

答案：PUBLIC

填空题
16、openGauss引入了（）存储引擎，它是一种事务性行存储，针对多核和大内存服务器进行优化。(请填写英文缩写)

答案：MOT

填空题
17、openGauss中使用（）（请用英文填写)函数来获取针对某个查询生成的推荐索引

答案：gs_index_advise

单选题
18、以下关于用户和角色的描述中,正确的是哪一项?
A、用户只能被赋予一个角色
B、用户是行为,角色是实体
C、角色是一种权限集合,应该具有登录数据库并执行SQL的能力
D、对用户权限的管理，可以简化为对角色权限的管理
答案：D

单选题
19、如图表格为列存表,以下哪一项是该列存表在硬盘上存储的方式?
https://img.xiaoqiqiao.com/private-course/test_file/1196/6712af9a-fbdf-4357-9ff8-a83b933f7f59.png
A、1 845 2 3 1...3 872 4 4 1...2 851 5 2 2
B、1 2 1...3 2 4...2 5 4...845 851 872...1 2 3
C、1 2 3...845 851 872...2 5 4...3 2 4...1 2 1
D、1 845 2 3 1..2 851 5 2 2...3 872 4 4 1
答案：C

填空题
20、openGauss中的系统视图（）显示对数据库相关操作的所有审计信息,该视图需要有系统管理员或安全策略管理员权限才可以访问此视图。

答案：GS_AUDITING

单选题
21、使用copy命令进行数据导入时,对任何要插入数据的表,用户需要必须有插入权限。
A、TRUE   
B、FALSE
答案：A

单选题
22、以下哪一项不是密态等值查询支持的数据类型?
A、varchar2(n)
B、blob
C、bigint
D、arrays
答案：D

单选题
23、字符处理函数reverse(str)的功能是返回颠倒的字符串。
A、TRUE
B、FALSE
答案：A

单选题
24、GaussDB(for openGauss)采用Numa-Aware技术大大提高了数据库的性能，其中在数据分区方面的优化体现在哪方面?
A、减少单点瓶颈
B、减少计算开销
C、减少线程访问冲突
D、减少跨核访问
答案：C

单选题
25、下列GaussDB(foropenGauss)的组件中，哪个组件按照执行计划的要求去处理数据?
A、DN
B、CN 
C、GTM
D、OM
答案：A

单选题
26、类型转换函数cast(xasy)的功能是将x转换成y指定的类型。
A、TRUE
B、FALSE
答案：A

单选题
27、下列选项中,哪个语句是用于从表或视图中取出数据?
A、SELECT
B、UPDATE 
C、DROP
D、DELETE
答案：A

单选题
28、下列整数类型中,存储空间是1个字节的是哪一选项?
A、TINYINT
B、INTEGER
C、BIGINT
D、SMALLINT
答案：A

多选题
29、以下日期/时间数据类型,哪些是不带时区的?
A、DATE
B、TIME [(p)][WITHOUT TIME Z0NE]
C、TIME [(p)][WITH TIME Z0NE]
D、TIMESTAMP[(s)][WITHOUT TIME ZONE]
答案：BD

多选题
30、下列选项中，哪些选项是GaussDB(for operGauss)支持的部署模式?

A、两地三中心高可用部署
B、1+1主备部署
C、1+2主备部署
D、分布式高扩展部署
答案：ABCD

单选题
31、openGauss默认创建的表为行存表,创建列存表需要指定相应的关键字。以下选项中，哪一项为创建列存表需要指定的关键字?
A、(ORIENTATION = COLUMN)
B、WITH (COLMN)
C、WITH (TYPE = COLUMN)
D、WITH (ORIEITATION = COLUMN)
答案：D

单选题
32、数据库管理员小海想要查看当前时间点数据库内DM语句的统计信息，他可以查看以下哪一项系统视图?
A、PG_STATS
B、PG_STAT_A，CTIVITY
C、GS_SQL_COUNT
D、GS_SESSION_STAT
答案：C

单选题
33、gs_dump和gs_dumpall工具在进行数据导出时,其他用户可以对数据库进行读写操作。
A、TRUE
B、FALSE
答案：A

单选题
34、openGauss数据库支持gsql客户端登录后使用元命令/copy进行数据导入导出，如果需要使用二进制格式存储和读取，需要在执行时指定以下哪—项类型?
A、TEXT
B、CSV
C、BINARY
D、FIXED
答案：C

单选题
35、下列选项中,哪个服务可以提供对各种云资源操作记录的收集、存储和查询功能?
A、UGO
B、CTS 
C、DRS 
D、DAS
答案：B

单选题
36、小海想要使用gs_dump同时导出hr和public两个模式,他可以采用以下哪一项参数设置?
A、-n hr, public
B、-n hr public
C、-n hr -n public
D、-n hr/public
答案：C

多选题
37、下列对DRS服务的实时同步功能的描述正确的是哪些选项?
A、实现关键业务的数据实时流动
B、在不同的系统之间,将数据通过同步技术从一个数据源复制到其他数据库
C、在相同的系统之间,将数据通过同步技术从一个数据源复制到其他数据库
D、保证数据的一致性
答案：ABD

多选题
38、LLVM动态编译技术可以规避在查询执行时候伴随的哪些问题?
A、函数调用
B、逻辑条件分支判断
C、大量的数据读取
D、SQL执行计划的生成
答案：ABD

多选题
39、gs_dump可以创建以下哪几项不同的导出文件格式?
A、目录归档格式
B、自定义归档格式
C、纯文本格式
D、tar归档格式
答案：ABCD

多选题
40、使用gs_checkperf工具的前提条件包含以下哪几项?
A、只能使用root用户执行gs_checkperf命令
B、openGauss运行状态正常
C、openGauss不为只读模式
D、运行在数据库之上的业务运行正常
答案：BCD

单选题
41、以下关于gs_ssh工具描述中,错误的是哪一项?
A、gs_ssh只可以执行当前数据库用户有权限执行的命令
B、gs_ssh所执行的命令会对当前执行的会话产生影响
C、调用命令可用which查询到且在当前用户下有执行权限
D、需以操作系统用户omm执行gs_ssh命令
答案：B

单选题
42、以下关于gs_dump工具的描述中,错误的是哪一项?
A、gs_dump工具由操作系统用户omm执行
B、gs_dump工具支持导出完整一致的数据
C、gs_dump支持将数据库信息导出至纯文本格式的SQL脚本文件或其他归档文件中
D、gs_dump工具在进行数据导出时,其他用户不可以访问openGauss数据库
答案：D

多选题
43、workloAD级别的索引推荐，可以将包含有多条DLM语句的workloAD作为输入。最终生成一批可对整体workloAD的执行表现进行优化的素引。以下关于workloAD级别索引推荐的使用前提条件,描述正确的是哪几项?
A、本功能仅支持单条SELECT类型的语句,不支持其他类型的SQL语句。
B、数据库状态正常、客户端能够正常连接
C、具备Python3.6+的环境。
D、当前执行用户下安装有gsql工具,该工具路径已被加入到PATH环境变量中。
答案：BCD

多选题
44、管理员可以通过一键式收集诊断信息。并通过改写配置文件收集需要的信息，以下哪些选项是可以通过修改配置文件获取的信息?
A、通过linux命令收集操作系统相关的信息
B、数据库产生的redo日志文件xlog
C、数据库相关进程产生的Core文件
D、数据库系统运行日志和集群管理相关的日志
答案：ABCD

填空题
45、（）(请填入英文缩写）基于两次不同时间点系统的性能快照数据，生成这两个时间点之间的性能表现报表，用于诊断数据库内核的性能故障。

答案：WDR

填空题
46、openGauss支持行存表与列存表的存储方式,对于会进行频繁的增删改的交易类型表如订单表，在创建表时，建议使用（）进行存储。

答案：行存表

多选题
47、openGauss支持行级访问控制特性，该特性将数据库访问控制精确到数据表行级别，受影响的SQL语句包括以下哪几类?
A、UPDATE
B、INSERT
C、DELETE
D、SELECT
答案：ACD

单选题
48、在生成WDR(WorkloA，DDiagnosisReport)前,需要确认数据库中有快照信息,至少需要几个快照信息?
A、3
B、2
C、1
D、4
答案：B

单选题
49、以下选项中,不是openGauss的整体部署方案的是哪一项?
A、双主部署
B、一主一备部署
C、单机部署
D、一主多备部署
答案：A

单选题
50、行级访问控制特性将数据库访问控制精确到数据表行级别,以下哪种类型的SQL不受行级访问控制影响?
A、Delete
B、Select
C、Insert
D、Update
答案：C

单选题
51、openGauss控制参数的配置文件是以下哪一项?
A、pg_log
B、pg_xlog
C、postgresql. conf
D、pg_hba.conf
答案：C

单选题
52、在使用gs_checkperf工具查看系统性能时,只用root用户才能查看的是以下哪一项?
A、SSD性能
B、openGauss级别
C、节点级别
D、会话/进程级别
答案：A

填空题
53、gs_checkperf工具的监控信息.依赖于（）模式下的表的数据,(请输入英文缩写)

答案：pmk

填空题
54、如果需要在单台物理机部署多个数据库系统,建议通过（）方式安装openGauss。

答案：命令行

多选题
55、数据库提供了哪三种独立的实现模式匹配的方法？

A、LIKE
B、Same
C、SIMILAR TO
D、POSIX正则表达式
答案：ACD

多选题
56、opengauss的特性有（）？

A、高性能
B、高安全
C、高可用
D、高智能
答案：ABC

多选题
57、安装opengauss前需要配置XML文件，在部署opengauss时，XML文件中应包含以下哪项信息？
A、服务信息
B、安装路径
C、IP地址
D、端口号
答案：ABCD

多选题
58、以下是关于内存优化表MOT存储引擎的描述中，正确的是哪些项?
A、MOT是openGauss数据库最先进的生产级特性,它为事务性I作负载提供更高的性能
B、MOT支持完整的数据库功能集，如存储过程和自定义函数
C、MOT几乎无锁的设计和高度调优的实现，使其在多核服务器上实现了卓越的近线性吞吐量扩展
D、MOT完全支持ACID特性,并包括严格的持久性和高可用性支持
答案：ABCD

多选题
59、以下哪几项是opengauss分布式解决方案的亮点？

A、最大支持64个节点，覆盖主流使用场景
B、内置集群管理
C、原生支持微服务架构.
D、高性能，16节点支持1000万tpmc
答案：BCD

多选题
60、系统管理员通过执行某一存储过程的权限进行限制，可以实现下列哪些功能?
A、能够实现对数据库所有数据的访问权限的限制
B、能够实现对相应的数据的访问权限的限制
C、保证数据的安全
D、避免非授权用户对数据的访问
答案：BCD

多选题
61、下列选项中，对DRS服务中实时迁移功能的特点描述正确的是哪些选项?

A、只支持表数据的迁移
B、实现数据库平滑迁移上云
C、能够最大限度允许迁移过程中业务继续对外提供使用
D、有效的将业务系统中断时间和业务影响最小化
答案：BCD

多选题
62、用于安装opengauss的硬盘需至少满足哪几项要求

A、至少1GB用于安装opengauss的应用程序
B、每个主机需最大约300MB用于元数据存储
C、预留70%以上的磁盘空间用于数据存储
D、Disk Cache Policy一项需要设置为enabled，否则机器异常掉电后有数据丢失风险
答案：ABC

多选题
63、从student表中查询学生姓名、年龄和成绩，结果按照年龄降序排序，年龄相同的按照成绩升序排序，下面SQL语句正确的是？

A、SELECT name, age, score FROM student order by age desc , score;
B、SELECT name, age, score FROM student order by age , score asc;
C、SELECT name, age, score FROM student order by 2 desc , 3 asc;
D、SELECT name, age, score FROM student order by 1 desc , 2 ;
答案：AC

多选题
64、下列选项中，哪些属于常用的逻辑操作符？
A、and
B、but
C、or
D、not
答案：ACD

多选题
65、以下哪些是逻辑操作符？
A、and
B、or
C、not
D、not or
答案：ABC

多选题
66、下列关于MOT的描述中，正确的是哪几个选项？
A、MOT更适用于关键任务、性能敏感的在线事务处理
B、MOT不能与基于磁盘的普通表并排创建
C、MOT完全支特ACID特性
D、MOT具备完全无锁的设计和高度的调优
答案：ACD

多选题
67、下列对表的操作，哪些属于DDL类型的操作？

A、CREATE TABLE
B、UPDATE TABLE
C、ALTER TABLE
D、DROP TABLE
答案：ACD

多选题
68、下列关于各种类型表的操作，说法正确的是哪几个选项？

A、列存表支持RETURNING子句
B、列存表不支持结果不确定的更新
C、列存复制表不支持UPDATE操作
D、列存表的更新操作，旧记录空间不会回收
答案：BCD

多选题
69、openGauss提供的用于存储网络地址的数据类型中，可以存储哪些类型的网络地址？

A、IPv4
B、IPv6
C、IPv8
D、MAC
答案：ABD

多选题
70、CAP理论是指，一个分布式系统不可能同时满足以下哪些需求？

A、一致性
B、可用性
C、分区容错性
D、高扩展性
答案：ABC

多选题
71、下列关于SMP并行技术的说法，正确的是哪几个选项？

A、充分利用存储资源来提高查询性能的技术
B、显著减小单个查询的执行时间
C、提升相同时间段内系统的throughput
D、有效提升系统资源的利用率
答案：BCD

多选题
72、下列SQL子句中，哪个子句有限制数据查询数量功能？

A、HAVING子句
B、GROUP子句
C、LIMIT子句
D、OFFSET子句
答案：CD

多选题
73、关于行存表和列存表的比较，下列说法正确的是哪几个选项？

A、列存表的INSERT、UPDATE效率高。
B、行存表适用于海量数据查询，减少磁盘访问数据量。
C、行存表更适合查询一行的所有属性。
D、建表的默认方式是行存表。
答案：CD

多选题
74、以下关于表空间控制数据库磁盘布局的描述中，正确的是哪些项？

A、表空间可以根据数据库对象的使用模式安排数据位置，从而提高性能
B、表空间可以在和其它数据共用分区的时候，防止表空间占用相同分区上的其他空间
C、当表空间所在磁盘的使用率达到60%时，表空间可以将数据库设置为只读模式
D、当初始化数据库所在的分区或者卷空间已满，又不能逻辑上扩展更多空间，可以在不同的分区上创建和使用表空间，直到系统重新配置空间
答案：ABD

多选题
75、以下关于系统表和系统视图描述中，正确的是哪几项？

A、系统表是openGauss存放结构元数据的地方，是数据库系统运行控制信息的来源
B、系统视图提供了查询系统表和访问数据库内部状态的方法
C、系统表和系统视图只对管理员可见
D、正常情况下不应该由用户手工修改系统表或系统视图
答案：ABD

多选题
76、下列关于一主多备部署方案的描述，正确的是哪几个选项？

A、主备间Quorum复制，至少同步到一台备机，保证最大性能。
B、主备任意一个节点故障，都影响业务的进行。
C、任何一个备份都可以升主。
D、主备实例之间不可部署在同一台物理机上。
答案：ACD

多选题
77、下列SQL语句中，哪些语句的输出结果为“03:00:00”？
A、SELECT time '05:00' -interval '2 minutes' AS RESULT;
B、SELECT time '05:00' -interval '2 hours' AS RESULT;
C、SELECT time '04:00' -interval '1 minutes' AS RESULT;
D、SELECT time '04:00' -interval '1 hours' AS RESULT;
答案：BD

多选题
78、关于用户与角色的区别和联系，下列描述正确的是哪几个选项？

A、角色是实体，用户是行为
B、用户可被赋予一个或多个角色
C、对用户权限的管理，可以简化为对角色权限的管理
D、用户和角色使用不同的操作方式与维护方式
答案：BC

多选题
79、openGauss支持数据库审计功能，以下哪几项系统视图与审计信息相关？

A、GS_AUDITING
B、GS_MASKING
C、GS_AUDITING_ACCESS
D、GS_AUDITING_PRIVILEGE
答案：ACD

多选题
80、以下哪几项是opengauss全密态等值查询流程中的三层密钥管理机制？

A、跟密钥
B、主密钥
C、行加密密钥
D、列加密密钥
答案：ABD

多选题
81、opengauss开源社区支持（）生态？
A、华为云
B、企业线下数据库
答案：AB

多选题
82、以下哪些命令可以查看数据库内的角色？
A、select * from pg_roles
B、select * from pg_user
C、\dg
D、\db
答案：AC

多选题
83、和列存模型相比，以下哪些是行存模型的优点?
A、选择时，只读取被选择的列
B、Insert/Update更容易
C、投影很高效
D、数据被保存在一起
答案：BD

多选题
84、opengauss的加密机制是什么？
A、REE（软件密态内核）
B、TEE（硬件可执行环境）
答案：AB

多选题
85、下列关于数据库模型的描述中，哪些是网状模型的特点?

A、允许一个以上的节点无双亲
B、建立在严格的数据概念基础上
C、一个节点可以有多于一个的双亲
D、根节点以外的其他节点有且只有一个双亲节点
答案：AC

多选题
86、在关键事务，性能敏感的在线事务处理中使用MOT，由以下哪些显著的优势？
A、提供快速的查询和 事务响应时间
B、支持峰值和持续高用户并发
C、充分利用硬件
D、降低成本
答案：ABCD

多选题
87、下列选项中属于openGauss数据库线程的是哪些选项？
A、GaussMaster
B、Pagewriter
C、bgwriter
D、checkpoint
答案：ABCD

多选题
88、opengauss支持的认证方式？
A、SSL
B、口令方式
C、基于主机认证
D、USB key
答案：ABCD

多选题
89、wal_level参数用于控制wal日志的存储级别，决定有多少信息写入到wal日志中，opengauss数据库的wal_level参数可以设置的级别有哪些？

A、minimal
B、archive
C、hot_standby
D、logical
答案：ABD

多选题
90、关于GaussDB(foropenGauss)的NUMA线程绑核特性，以下描述正确的是哪些选项?

A、使用NUMA线程绑核技术， 退免相关线程在不同CPU核上的切换时间。
B、NUMA线程绑核技术减少相关线程的资源竞争。
C、不使用NUMA线程绑核会导致相关线程队列等待分配时间片。
D、线程绑核，避免线程在核间偏移。
答案：ABCD

多选题
91、下列哪些命令可以查看帮助信息？

A、#\?
B、#help
C、#\
D、#\q
答案：AB

多选题
92、管理员使用gs__dumpall进行数据的导出，以下关于gs__dumpal命令的描述,正确的有哪些项?

A、gs_ dumpall工具由操作系统用户omm执行。
B、gs__dumpall工具在进行数据导出时，其他用户不能访问openGauss数据库
C、由于gs_ dumpall读取所有数据库中的表，因此必须以openGauss管理员身份进行连接,才能导出完整文件。
D、gs_ dumpall导出的结果为纯文本格式的SQL脚本文件。
答案：ACD

多选题
93、以下哪些工具可以实现数据库的导入导出？

A、gs_ssh
B、gs_dump
C、gs_dunpall
D、gs_restore
答案：BCD

多选题
94、opengauss支持以下哪些数据类型处理？
A、关系型
B、图
C、流
D、时序
E、文档
答案：ABCDE

多选题
95、进行opengauss单节点安装前提条件是以下哪几项

A、已完成用户组和普通用户的创建,所有服务器 操作系统和网络均正常运行
B、普通用户必须有数据库包解压路径、安装路径 的读、写和执行操作权限,并且安装路径必须为 空
C、普通用户对下载的openGauss压缩包有执行权限
D、安装前请检查指定的openGauss端口是否被占用，如果被占用请更改端口或者停止当前使用端口进程
答案：ABCD

多选题
96、统计信息的准确性可能会影响数据库生成有效的执行计划。以下选项中，哪几项描述的情况应当考虑重新收集统计信息，以确保统计信息的准确?

A、对表执行了大批量插入或删除操作后。
B、在批处理脚本或者存储过程中生成的中间表后。
C、对于表中多个列有相关性且查询中有同时基于这些列的条件或分组操作的情况，可尝试收集多列统计信息。
D、对表执行了大批update操作后。
答案：ABC

多选题
97、在列名和表名后面添加相应的别名，需要在别名和相应的表名或者列名中间添加什么?
A、"AS"关键字
B、空格
C、"for" 关键字
D、“since” 关键字
答案：AB

多选题
98、下面哪种别名用法是正确的？
A、select staff _id as id from staffs
B、select staff _id id from staffs;
C、select staff id' id' from staffs;
D、select staff id "id"from staffs:
答案：ABD

多选题
99、以下关于opengauss对内存要求的描述正确的是以下哪几项？
A、功能调试建议32GB以上
B、性能测试和商业部署时，单实力部署建议128GB以上
C、复杂的查询对内存的需求量比较高，在高并发场景下，可能出现内存不足
D、针对内存不足的场景，建议使用大内存的机器，或使用负载管理限制系统的并发
答案：ABCD

多选题
100、以下哪些选项配合完成重做日志落盘？
A、wal_buffer缓冲区
B、wal writer
C、pg_xlog
D、pg_clog
答案：ABC

多选题
101、以下关于行存表和列存表描述正确的是（）
A、INSET、UPDATE操作多的场景应选用行存表
B、行存表适用于点查询，返回记录少、基于索引的简单查询
C、列存表的压缩、投影效率高
D、统计分析类查询较多的场景应选用行存表
答案：ABC

多选题
102、opengauss系统表pg_partition存储数据库内关于分布表哪几类信息？
A、分区索引
B、分区上toast表
C、分区
D、分区表
答案：ABCD

多选题
103、下列数据类型，哪些占用的存储空间是4个字节?
A、SERIAL
B、BIGSERIAL
C、FLOAT4
D、REAL
答案：ACD

多选题
104、opengauss提供多种部署形式，目前支持的有哪些？
A、集群
B、分布式部署
C、嵌入式部署
D、几种主备部署
答案：BD

多选题
105、opengauss部署形态有哪几种？
A、单机部署
B、一主一备部署
C、一主多备
D、双主部署
答案：ABC

多选题
106、以下哪些是openGauss支持的部署形态?
A、单机部署
B、双主部署
C、一主多备部署
D、无主部署
答案：AC

多选题
107、以下哪几项是openGauss全密态等值查询流程中的三层秘钥管理机制?
A、根秘钥
B、主秘钥
C、行加密秘钥
D、列加密秘钥
答案：ABD

多选题
108、以下关于insert语句的valies子句说法哪一个是正确的？
A、如果没有指定的顺序，则这些值必须按照表中字段的顺序列出
B、insert 语句中的value子句是可选的
C、在value子句中，字符、日期和数字必须使用单引号引起来
D、要是values子句中指定一个空值，可使用NULL。
答案：AD

多选题
109、下列选项中，哪些属于常用的数据库管理系统?
A、orcle
B、windows
C、MySQL
D、Linux
答案：AC

多选题
110、opengauss开源生态时间线？
A、2019年9月宣布开源
B、2020年6月正式开源
C、2021年成立社区理事会
答案：ABC

多选题
111、全密态数据库中业务数据流在数据处理过程中都是以密文形态存在，以下关于全密态数据库等值查询的描述，正确的有哪些项?
A、全密态数据库有效保护数据在云上全生命周期的隐私安全，无论数据处于何种状态，攻击者都无法从数据库服务端获 取有效信息。
B、全密态数据库帮助云服务提供商获取第三方信任，用户通过将密钥掌握在自己手上，使得高权限用户无法获取数据有 效信息。
C、全密态数据库让云数据库借助全密态能力更好的遵守个人隐私保护方面的法律法规。
D、由于数据是由密文形态存在，因此可以不需要防火墙进行保护。
答案：ABC

多选题
112、opengauss商业发行伙伴有哪些？
A、海量数据
B、云和恩墨
C、神州通用
答案：ABC

多选题
113、opengauss支持哪些分区方式？
A、范围分区
B、列表分区
C、哈希分区
D、复合分区
答案：ABC

多选题
114、openGauss根据组册处理机的多核NUMA架构特点，进行一系列针对性NUMA架构相关优化。一方面尽量减少跨核内存访问的时延问题，另方面重分发挥解鹏多核算力优势。以下选项中哪些为opengauss所提供的关键技术？
A、重做日志批插
B、热点数据NUMA分布
C、clog分区
D、NUMA ARM原子指令
答案：ABCD

多选题
115、以下哪些是数字操作函数？
A、length(str)
B、sin(n)
C、round(v numeric, s int)
D、hex(p1)
答案：BC

多选题
116、以下哪些场景适合使用列存储模型？
A、点查询即返回记录少，基于索引的简单查询场景
B、增删改操作较多的场景
C、统计分析类查询即关联、分组较多的场景
D、即席查询即查询条件不确定，行表扫描难以使用索引
答案：CD

多选题
117、以下属于openGauss数据库的物理文件的是哪些选项?
A、数据文件
B、参数文件
C、控制文件
D、预写日志文件
答案：ABCD

多选题
118、以下关于列存储模型中的描述中，正确的是哪些项？
A、在opengauss中，列存表是默认的存储模型
B、单列查询IO小，占用更少的存储空间
C、适合数量批量插入、更新较少的场景
D、适合以查询为主统计分析类的场景
答案：BCD

多选题
119、GaussDB(foropenGauss)的全并行架构中使用了Streaming流式计算柜架，增加了所有计算节点之间的数据交换能力GaussDB提供的Stream流包括以下哪几项?
A、广播流
B、聚合流
C、重分布流
D、访问流
答案：ABC

多选题
120、以下关于行存表和列存表说法正确的是？
A、INSERT、UPDATE操作多的场景应选用行存表
B、行存表适用于点查询，即返回记录少、基于索引的简单查询
C、列存表的压缩、投影效率更高
D、统计分析类查询较多的场景应选用行存表
答案：ABC

多选题
121、数据库常见的约束类型包括下列哪些选项？
A、唯一性约束外键约束
B、默认约束
C、非空约束
D、主键约束
答案：ABCD

多选题
122、再给字段增加约束的时候，下面说话不正确的是？
A、主键约束等价于唯一约束加上非空约束
B、索引定要有唯一性约束才能有更好的性能
C、即使取值肯定不为空，也不要增加NOT NULL约束，因为优化器可能无法对SQL进行优化
D、DEFAULT的约束尽可能加上，这样表的数据就不会因为数据缺失而导致大量空值存在
答案：BCD

多选题
123、在可重复读的事务隔离级别下，哪些数据不一致情况不会发生?
A、脏读
B、不可重复读
C、幻影读
D、重复读
答案：AB

多选题
124、确定字段数据类型的时候，下列说法正确的是？(多选)
A、尽量使用执行效率比较高的数据类型
B、为了避免数据溢出，应该尽可能使用长字段数据类型
C、对于发生表关联的字段应该使用一致的数据类型
D、在满足业务需求的情况下，尽量使用短字段的数据类型
答案：ACD

多选题
125、删除表student中班级(c1ass)为A班且年龄(age)在15到20岁之间的记录，下列语句正确的是?
A、delete from student where class = ‘A’ and age between 15 and 20;
B、delete from student where class = ‘A’ and age in (15,20);
C、delete student where class = ‘A’ and age in (15,20);
D、delete student where class = ‘A’ and age between 15 and 20;
答案：AD

多选题
126、关于图数据库，下列说法正确的是？
A、属于NoSQL数据库的一种
B、可以取代现在的关系型数据库
C、应用场景包括推荐引攀，关系图谱
D、依据图论算法处理特定领域问题
答案：ACD

多选题
127、用户hr在执行zsqlhr@127.0.0.1:1611-ssilent.1og命令时，有哪些需要注意的地方？
A、使用-s参数时需放置在命令末尾
B、执行结果会统输出到指定文件中
C、该SQL语句在无提示模式下执行
D、回显到当前屏幕
答案：ABC

多选题
128、下列关于Function（函数）的描述中，正确的选项有？
A、完成特定功能的SQL语句集合
B、可以被重复调用
C、可以减少数据库开发人员的重复工作量
D、无需被编译就可以运行
答案：ABC

多选题
129、概念设计中使用的E-R图由下列哪些选项构成？
A、联系
B、字段
C、实体
D、属性
答案：ACD

多选题
130、需求阶段分析完成后，提供的需求分析材料包括以下哪些选项？
A、数据字典
B、B.E-R图
C、用户需求规格说明书
D、建表语句
答案：AC

多选题
131、全密态数据库中业务数据流在数据处理过程中都是以密文形态存在，以下关于全密态数据库等值查询的描述，正确有哪些选项？
A、全然态数据库有效保护数势在云上全生命周期的隐私安全
B、全密态数据库帮助云服务提供商获取第三方信任
C、全密态数据库让云数据库借助全密态能力更好的遵守个人隐私保护方面的法律法规，无论数据处于何种状态，用户通过将密钥掌握在自己手上
D、由于数据是由密文形态存在由于数据是由密文形态存在，攻击者都无法从数据库服务端获取有效信息
答案：ABC

多选题
132、用户A想查询表Y的数据，目前用户B是可以直接查询表y的，另外系统中还有角色c，能够对表Y进行增删改的操作。下面的权限管理操作中，正确的选项包括?
A、创建一个新角色D，授权角色D能够查看表Y的权限，然后把角色D授予用户A
B、把角色c授予A,这样A就可以访问表Y了
C、让用户A使用B的账号登陆数据库系统进行数据查看
D、授予用户A查看表Y的权限
答案：AD

多选题
133、下面关于union和unionall说法正确的是?
A、union不会过滤重复的记录
B、union all不会过滤重复的记录
C、union all会过滤重复的记录
D、union会过滤重复的记录
答案：BD

多选题
134、GROUPBY子句的作用包括以下哪些选项?
A、用于聚集函数
B、对数据进行分组
C、用于HAVING子句
D、过滤数据
答案：AB

多选题
135、GROUPBY后面的表达式支持的格式有？
A、group by expr2,expr3
B、group by (expr1,expr2)
C、group by(expr1),（expr2）
D、group by (expr1,expr2),expr3
答案：ABC

多选题
136、下列关于表（Table）的描述中，正确的选项有？
A、表是二维数组的集合
B、一个数据库中的表名都必须保证唯一性
C、表中的每一行就是一条记录，能存放多少行记录，理论上是没有限制的
D、如果没有唯一性约束，表中的记录是可以重复的
答案：ACD

多选题
137、GaussDB100数据库系统预置的角色有哪些？
A、CONNECT
B、RESOURCE
C、PUBLIC
D、DBA
答案：ABD

多选题
138、管理员使用gs-dumpall进行数据的导出，以下关于gs-dumpall命令的描述，正确的有哪些项？
A、gs-dumpall工具由操作系统用户omm执行
B、gs-dumpall工具在进行数据导出时，其他用户不能访问openGauss数据库
C、由于gs-dumpallduqu所有数据库中的表，因此必须以openGauss管理员身份进行连接，才能导出完整文件
D、gs-dumpall导出的结果为纯文本格式的SQL脚本文件
答案：ACD

多选题
139、下列选项中对Schema表述正确的是？
A、和用户等价，用来区分不同用户所属的对象
B、数据库对象的集合，构成逻辑组，便于管理
C、Schema的搜索顺序根据创建的先后顺序排序
D、形成命名空间，避免命名冲突
答案：BD

多选题
140、需求分析阶段的工作内容，包括以下哪些选项？
A、了解相关业务流程
B、了解当前已有系统的情况
C、采集一些基础数据
D、了解新系统的功能要求
答案：ABCD

多选题
141、假设实体T的主键属性包括（A,B,C），非键属性为D和E，下面哪种情况不符合第二范式的要求？
A、E依赖于属性（A,C）
B、D依赖于属性（B,C）
C、E依赖于属性（A,B,C）
D、D依赖于属性（A,B,C）
答案：AB

多选题
142、GaussDB(foropenGauss)采用Shared-Nothing的架构，以下哪些属于Shared-Nothing架构的优点？
A、易于扩展的架构
B、数据分布在所有的并行节点上
C、节点之间完全无共享，无I/O冲突
D、增加节点实现性能扩展
答案：ABCD

多选题
143、zsql支持下列哪些登陆方式？
A、图形化登陆
B、交互方式登陆
C、非交互方式登陆
D、静默登陆
答案：BC

多选题
144、按照三范式的理论进行逻辑建模带来的好处包括以下哪些选项?
A、让模型可扩展性强
B、提升应用的访问性能
C、消除数据不一致的情况
D、减少数据冗余
答案：AD

多选题
145、在对表进行物理化过程中，如果表的数据量很大，查询比较慢的情况，可以采用下列哪些物理化措施?
A、采用列式存储方式
B、可以对表进行分区
C、把表拆分成历史表，把冷数据放到低速存储上
D、把表进行压缩
答案：ABCD

多选题
146、下列哪些选项符合第一范式的要求？
A、属性取值必须是原子性的
B、实体必须要有主键定义
C、为了提高效率，实体中的属性可以存在重复组情况
D、属性的取值可以是值域中合法数据的各种组合
答案：AB

多选题
147、以下属于试图的DDL操作有？
A、创建视图
B、修改视图
C、清空视图中的数据
D、删除视图
答案：AD

多选题
148、下列关于NOLOGGING表的描述，不正确的是?
A、NOLOGGING表因为不用记录日志，所以读写性能都能够得到提升
B、可以存放可靠性高的核心数据
C、NOLOGGING表在数据库重启后无法重演恢复
D、NOLOGGING表不会记录Redo日志
答案：AB

多选题
149、下列关于各种类型表的操作，说法正确的是哪几个选项？
A、列存表支持RWTURNING 子句
B、列存复制表不支持UPDATE 操作
C、列存表不支持结果 不确定的更新
D、列存表的更新操作， 旧记录空间不会回收。
答案：BCD

多选题
150、在物理设计过程中，可以使用的反范式化处理手段包括以下哪些选项？
A、建立索引
B、派生冗余字段
C、建立汇总表
D、预关联
答案：BCD

多选题
151、下列对Hash分布的说法，正确的是哪几项？
A、主要应用于数据较小 的用户表
B、提升整个数据库能够支撑的总数据量
C、通过对用户指定的单个或者 多个分布列进行Hash值计算
D、将同一张用户表的数据打散储 存到不同的分片内
答案：BCD

多选题
152、下列关于范式理论，描述不正确的选项是？
A、星型模型，雪花型模型也是符合第三范式的
B、在物理模型设计过程中，最后建立的模型一定要完全满足第三范式
C、设计模型越理想越好，所以尽可能把模型范式做到5NF
D、低级范式的关系模式通过模式分解一定能够转换为更高等级的范式关系
答案：BC

多选题
153、下列SQL语句中，哪些语句的输出结果为“03：00：00”？
A、SELECT time‘05：00’-interval‘2 minutes’AS RESULT；
B、SELECT time‘05：00’-interval‘2 hours’AS RESULT；
C、SELECT time‘04：00’-interval‘1 minutes’AS RESULT；
D、SELECT time‘05：00’-interval‘1 hours’AS RESULT；
答案：BD

多选题
154、以下哪几项能力属于opengauss数据库的DB4A部分
A、Predictol
B、X-Tuner
C、DeepSQL
D、SQLdiag
答案：AC

多选题
155、下列需求中需要GROUPBY来实现的是？
A、求每个班级语文的平均分
B、查询两个表中记录相同的数据
C、将学生信息按年龄排序
D、查询每个部门中薪水为10000的员工人数
答案：AD

多选题
156、数据管理技术的发展主要经过了以下哪几个阶段？
A、人工管理阶段
B、文件系统阶段
C、数据库系统阶段
D、人工智能管理阶段
答案：ABC

多选题
157、GaussDB100可应用于下列哪些行业？
A、电力
B、金融
C、政府
D、电信
答案：ABCD

多选题
158、SQL语句包括以下哪几类？
A、DQL
B、DML
C、DDL
D、DCL
答案：ABCD

多选题
159、SQL语向包括以下哪几类？
A、DML
B、DCL
C、DDL
D、DQL
答案：ABCD

多选题
160、下列关于数据库实例的说法正确的是？
A、多实例就是分布式集群
B、数据库和数据库实例是同一个概念
C、多实例可以充分利用硬件资源，提升数据库性能
D、数据库实例时访问数据库的通道
答案：CD

多选题
161、下列说法不正确的是？
A、应当根据成本风险平衡原则，来确定业务系统所使用的灾难恢复能力等级。
B、RTO和RPO是相互矛盾的指标，RTO要求越高，RPT就没有办法满足高的要求
C、当灾难发生的时候，首先应当满足RTO,然后再考虑RPO
D、灾难恢复能力等级越高，对于信息系统的保护效果越好
答案：BC

多选题
162、下面命令表示查询结果跳过前两行记录后输出5行记录的是？
A、limit 5,2
B、limit 2,5
C、limit 5 offset 2
D、offset 2 limit 5
答案：BCD

多选题
163、下面创建索引的语句正确的是？
A、CREATE INDEX T1_ind,T1_ind2ON T1(f1,f2)
B、CREATE INDEX T1_ind ON T1(f1 ASC,f2) ONLINE
C、CREATE UNIOUE INDEX T1_ind ON T1(f1,f2)
D、CREATE INDEX T1_ind ON T1(f1)
答案：BCD

多选题
164、以下哪些选项属于COPY命令适用的场景？
A、导出数据库全量信息，包含数据和所有对象定义
B、小数据量表以文本数据作为来源导入
C、小数量表的导出
D、查询结果集导出
答案：BCD

多选题
165、JDBC常用接口可实现下列哪些功能？
A、数据库删除
B、执行SQL语句
C、数据库卸载
D、执行存储过程
答案：BD

多选题
166、JDBC驱动应用开发连接数据库时，需要下列哪些参数?
A、数据库URL
B、数据库数据大小
C、数据库用户名
D、数据库密码
答案：ACD

多选题
167、关于备份，下面论述中正确的是？
A、增量备份就是在全量备份的基础上每次备份出增加的那部分数据
B、备份出来的数据也有丢失的风险，所以在做备份要考虑备份数据的生命周期，保证有多个可用的数据备份
C、全备是增量备份和差异备份的基础，没有全备，无法进行增量备份或差异备份
D、全备份的周期要根据系统的整体容量和可以使用的时间窗口来综合评估，不能盲目追求高频次的全备份
答案：BCD

多选题
168、下面的选项中，不属于数据库系统的是?
A、数据库管理系统
B、操作系统
C、数据库
D、数据库服务器
答案：BD

多选题
169、当审计级别为15时，GaussDB100数据库开启了哪些审计类型？
A、DML
B、DDL.
C、DCL
D、PL
答案：ABCD

多选题
170、以下哪些为角色的特性?
A、角色不能执行SQL语句操作
B、角色不能登录数据库
C、角色不属于任何用户
D、角色在系统中必须是唯一的
答案：ABCD

多选题
171、DDL审计日志可以审计以下哪些操作？
A、数据库对象的修改
B、用户权限的更改
C、数据库对象的创建
D、数据库对象的删除
答案：ACD

多选题
172、假设小华是数据库的普通用户，那么他使用zsq1登录数据库的方式有哪些？
A、zsq1 user/passwd@ip:port
B、zsql/as sysdba
C、zsq1-u user-p passwd-p port
D、zsq1 conn user/user_password@ip:port
答案：AD

多选题
173、关于索引的描述，下列选项正确的是？
A、索引也需要定期清理
B、索引只能对等值查询带来帮助，对于范围查询效果不好
C、一个表可以创建多个索引
D、索引创建以后，数据库系统就一定会采用
答案：AC

多选题
174、数据库设计方法中的新奥尔良法包括哪几个阶段?
A、概念设计
B、物理设计
C、逻辑设计
D、业务学习和行业知识了解
答案：ABC

多选题
175、以下哪些属于使用视图的优点？
A、视图能够简化用户的操作
B、视图对重构数据库提供了一定程度的物理独立性
C、视图使用户能以多种角度看待数据
D、视图能够对机密数据提供安全保护
答案：ABCD

多选题
176、下面关于视图的论述，说法正确的是?
A、视图也会存储数据，但是只存储视图定义里面的字段数据，所以存储空间要小
B、视图中的列可以来自多个表
C、视图是一种虚拟的表
D、对于视图的查询方式和表的查询方式是一样的
答案：BCD

多选题
177、下列哪些选项体现了GaussDB200的高性能特点?
A、节点双重HA机制
B、并行bulk Load加载技术
C、支持事务机制
D、大规模集群通讯技术
答案：BD

多选题
178、某数据库管理员使用SYS用户创建新用户时，以下哪些字符可以作为新用户密码的首字符？
A、数字
B、字母
C、c.#号
D、下划线
答案：BCD

多选题
179、GaussDB200数据库适用于下列哪些计算场景？
A、大并发插入在线数据
B、统计历史业绩，对未来的业务发展进行预测分析
C、响应在毫秒级的高并发查询
D、复杂的报表统计和分析
答案：BD

多选题
180、如果A实体的主键成为B实体的非键属性，那么A实体和B实体之间的关系是？
A、A和B是非识别性关系
B、A和B不是父子实体关系
C、A和B是父子实体关系
D、A和B是识别性关系
答案：AC

多选题
181、数据库和应用迁移UGO的核心功能有哪些？
A、数据库源库画像
B、目标库选型与规格推荐
C、目标库兼容性分析
D、迁移工作量评估
答案：ABCD

多选题
182、GaussDB100的主要特点有哪些？
A、极致性能
B、简单易用
C、是NoSQL数据库
D、安全可靠
答案：ABD

多选题
183、查询条件可以应用于？
A、WHERE子句
B、LIMIT子句
C、ORDER BY
D、HAVING子句
答案：AD

多选题
184、小明参加了数据库知识考试，满分为100分，如果把考试成绩作为值域的话，下面哪些选项不属于这个值域？
A、80
B、30 .625
C、-15
D、120
答案：CD

多选题
185、下面关于子查询说法错误的是？
A、子查询中可以包含ORDER BY而不能包含GROUP BY
B、子查询可以引用外部查询表中的列
C、查询执行时先执行主查询再执行子查询
D、主查询和子查询必须从相同的表中获取数据
答案：AD

多选题
186、反范式处理可能会导致数据冗余，可以通过下列哪些措施来维护数据完整性？
A、在应用实现过程中，通过事物操作对涉及到的数据一并处理
B、可以不用管冗余数据，只要主表数据是准确就可以了
C、利用触发器
D、批处理作业进行统一维护
答案：ACD

多选题
187、下面哪种别名用法是正确的?
A、selectstaff_ id “id”from staffs;
B、select staff_id as id from staffs;
C、select staff_id id from staffs;
D、select staff_id 'id' from staffs;
答案：ABC

多选题
188、下列哪些选项命名不规范?
A、orders_table
B、b.0v!!customers
C、t01_ product_his
D、d.f _cust_ order _ mapping
答案：BC

多选题
189、下面关于GROUP BY的用法正确的是?

A、select sum(score) from student group by id;
B、select id, score from student group by id,score;
C、select id, score from student group by id;
D、select id, sum(score) from student group by id;
答案：ACD

多选题
190、下列哪些场景会涉及到复杂查询(多表关联分析)？
A、车辆区域对碰分析
B、老乡同列车分析
C、个人信贷资料流失率分析
D、人员亲密度关系分析
E、个人征信分析
答案：ACDE

多选题
191、关系型数据库事务的四大特征是什么？
A、Durability
B、Atomicity
C、Isolation
D、Partition tolerance
E、Consistency
答案：ABCE

多选题
192、openGauss支持以下哪些标准的SQL规范?
A、SQL2011
B、DSQL92
C、SQL99
D、SQL2003
答案：ABCD

多选题
193、在openGauss数据库中，有些指标的数量是不受限的。下列选项中，哪些指标是不受限的?
A、单表中的索引个数
B、并发连接数
C、单表列数
D、单表约束个数
答案：AD

多选题
194、下列选项中，哪些属于关系型数据库的ACID特性?
A、原子性
B、特久性
C、一致性
D、隔离性
答案：ABCD

多选题
195、operGauss数据库提供Index-adrisor索引推荐的功能，以下哪些项属于Index-advisor索引推荐的子功能?
A、复杂query索引推荐
B、单query索引推荐
C、workload及别索引推荐
D、虚拟索引
答案：BCD

多选题
196、根据鲲鹏处理机的多核NUMA架构特点:针对NUMA架构openGauss进行了相关优化，使用NUMA具有以下哪些优势?

A、借助ARI原子指令，减少计算开销。
B、线程绑核，避免线程在核间偏移。
C、算法调整，减少单点瓶颈。
D、NUMA化数据结构改造，减少跨核访问。
答案：ABCD

多选题
197、openGauss中，以下哪些措施用于保障数据库的安全?
A、安全策略设置，例如账号有效期
B、角色管理
C、手动锁定和解锁账户
D、用户管理
答案：ABCD

多选题
198、gs_restore是openGauss数据库提供的与gs_dump配套的导入工具.gs_restore支持导入的文件格式包含以下哪几项?
A、tar归档格式
B、模式归档格式
C、自定义归档格式
D、目录归档格式
答案：ABCD

多选题
199、以下哪些方式可以查询表空间信息?
A、SELECT Spcname FROM pg_tablespace
B、\db
C、\dba
D、SELECT PG_TABLESPACE SIZEC (‘example’)
答案：AB

多选题
200、假设T1时刻启动gs_dump导出A数据库，T2时刻完成导出，以下描述正确的是哪几项?
A、导出数据结果将会是T1时刻A数据库
B、T1到T2时刻的导出过程中，其他用户可以正常对数据库A进行读写操作
C、导出数据结果将会是T2时刻A数据库
D、导出数据结果将会是T1时刻到T2时刻A数据库的变化量
答案：AB

多选题
201、下列几何函数中，哪几个函数用于计算圆的半径或直径?
A、pclose(path)
B、diameter(circle)
C、popen(path)
D、radius(circle)
答案：BD

多选题
202、下列几何函数的示例中，输出结果为“4”的是哪几个选项?
A、area(box ‘((0, 0), (1,1))’)
B、center(box’((0,0),(1,2))’)
C、length(path’((-1,0),(1,0))’)
D、diameter(circle’((0,0),2.0)’)
答案：CD

多选题
203、以下数据类型中，哪些属于单精度浮点数类型?
A、FLOAT8
B、REAL
C、FLOAT4
D、DOUBLE PRECISION
答案：BC

多选题
204、下列选项中，关于DROPUSER的描述正确的是哪些选项?
A、DROP USER支持跨数据库进行级联删除
B、DROP USER不支持跨数据库进行级联删除
C、删除用户，同时会删除同名的schema
D、删除用户，不会同时删除同名的schema
答案：BC

多选题
205、GaussDB（foropenGauss）中的三权分立、分别是哪三权?
A、存储管理员
B、审计管理员
C、安全管理员
D、系统管理员
答案：BCD

单选题
206、数据库集群的CM模块，具备以下哪些功能？
A、管理和监控分布式系统中各个功能单元和物理资源的运行情况，确保整个系统的稳定运行。
B、提供集群日常运维、配置管理的管理接口、工具。
C、负责生成和维护全局事务ID、事务快照、时间戳、sequence信息等全局唯一的信息。
D、负责接收来自应用的访问请求，并向客户端返回执行结果；负责分解任务，并调度任务分片在各DN上并行执行。
答案：A

单选题
207、在openGauss中，系统表和所有内置数据类型、函数、操作符，都属于以下哪一项schema?
A、pg_catalog
B、pg_temp
C、information schema
D、public
答案：A

单选题
208、openGauss中，所有创建的用户和角色默认拥有以下哪一项的权限？
A、admin
B、dba
C、PUBLIC
D、administrator
答案：C

单选题
209、对于数据库第二范式，以下选项中说法错误的是哪一选项？
A、一张表存在组合主键时，其他非主键字段可以部分依赖组合键中的某字段。
B、b.2NF是在1NF的基础上建立起来的，即满足2NF必须先满足1NF.
C、c.2NF要求数据库表中的每个实例或行必须可以被惟一的区分。
D、d.2NF强调的是完全函数依赖。
答案：A

单选题
210、WAL(WriteAheadLog)日志在openGauss数据库中十分重要，在系统崩溃时可能会用于进行操作恢复。以下哪一项是WAL日志所在的默认文件夹？
A、pg_log
B、pg_xlog
C、pg_audit
D、global
答案：B

单选题
211、客户端连接数据库后处于空闲状态时，会根据下列哪个参数的默认值自动断开连接？
A、session timeout
B、global session time
C、session memory
D、global session stat
答案：A

单选题
212、下列选项中，哪个关键字表示有依赖于该DataSource的对象存在，则该DataSource无法删除？
A、src_name
B、CASCADE
C、RESTRICT
D、IF EXISTS
答案：C

单选题
213、GaussDB(foropenGauss)数据库的各类组件中，哪个组件负责收集SQL查询结果，并将其反馈给业务应用？
A、DN
B、GTM
C、OM
D、CN
答案：D

单选题
214、下列类型转换函数中，哪个用于将x转换成y指定的类型？
A、hextoraw(string)
B、cast(x as y)
C、pg_systimestamp(）
D、to_bigint(varchar)
答案：B

单选题
215、下列常用的数据类型中，哪个数据类型的别名是INT4?
A、TINYINT
B、SMALLINT
C、INTEGER
D、BIGINT
答案：C

单选题
216、openGauss集成了可以用于数据库指标采集、预测以及异常监控与诊断的工具anomaly_detection。以下关于anomaly_detection描述，错误的是哪个选项？
A、anomaly_detection可以同时监控多个指标，并预测每个指标未来的变化趋势
B、anomaly_detection由agent和detector两部分组成。
C、anomaly_detection的agent模块可以与openGauss数据库环境部署在不同的服务器上。
D、anomaly_detection的detector模块基于http或https和agent模块通信。
答案：C

单选题
217、使用以下哪一项工具可实现启停openGauss、生成或刷新配置文件等功能？
A、gs_collector
B、gs_ssh
C、gs_om
D、gs_dumpall
答案：C

单选题
218、哪个线程负责将脏页数据拷贝至双写区域并落盘，然后将脏页转发给bgwriter子线程进行数据下盘操作？
A、bgwriter线程
B、pagewriter线程
C、bgwriter线程
D、walwriter线程
答案：B

单选题
219、下列哪个工具用于设置openGauss配置文件("postgresql..conf”、"pghba.conf”)中的参数，同时配置文件中参数的默认值是单机的配置模式？
A、gsql
B、gs_guc
C、gs_checkos
D、gs_om
答案：B

单选题
220、下列系统表，哪个存储有关索引访问方法的信息？
A、PG_ATTRIBUTE
B、PG_AM
C、PG_AUTHID
D、PG_CLASS
答案：B

单选题
221、应用程序可以通过调用gsguc来设置适合自己的参数，其中-Nl表示的含义是以下哪一项？
A、表示openGaussl的所有主机
B、表示主机的所有实例
C、表示允许客户端连接到任意的数据库
D、表示指定需要在"pg_hba.conf”增加的语句
答案：B

单选题
222、GaussDB(foropenGauss)的三权分立开启后，哪个管理员可以查看审计日志？
A、安全管理员
B、存储管理员
C、审计管理员
D、系统管理员
答案：C

单选题
223、数据库管理系统和操作系统之间的关系是（）？
A、相互调用
B、数据库系统调用操作系统
C、操作系统调用数据库管理系统
D、并发运行
答案：B

单选题
224、openguass开源上线时间？
A、2019
B、2020
C、2021
D、2022
答案：B

单选题
225、NUMA距离（NUMA：NonUniformMemoryAcces是指NUMAnode的处理器和内存块的物理距离。通过以下哪一项工具可以查询到CPU访问的距离信息?
A、coreinfo
B、numactl
C、numastat
D、numacheck
答案：B

单选题
226、以下不属于opengauss服务端工具的是哪一项？
A、gs_check
B、gs_guc
C、gsql
D、gs_collector
答案：C

单选题
227、使用以下哪一项工具可以实现启停opengauss生成或刷新配置文件等功能？
A、gs_collector
B、gs_ssh
C、gs om
D、gs dumpall
答案：C

单选题
228、where子句中，表达式“agebetween20and30”等同于？
A、age>=20 and age<=30
B、age>=20 or age<=30
C、age>20 and age<30
D、age<20 and age>30
答案：A

单选题
229、以以关于用户账号有效期的描述中，错误的是哪-项?
A、通过设置用户账号有效期，限制用户的操作期限
B、操作期限包括有效开始时间和有效结束时间
C、不在有效操作期内的用户需要重新设定帐号的有效操作期
D、在不指定有效开始时间和有效结束时间时，表示沿用系统默认有效期的设置
答案：D

单选题
230、“SELECTdate‘2021-4-28’+integer‘7’ASRESULT;”该SQL返回的结果是什么？
A、2021-05-05
B、2021-05-05 01:00:00
C、2021-05-05 00:00:00
D、00:00:00
答案：C

单选题
231、以下命令会对哪个文件做修改（）添加一条规则gs_gucset-Nall-lall-hhostalljack100.10.10.30/32sha3
A、pg_hba.conf
B、postgresql.conf
C、gaussdb.state
D、pg.lod
答案：A

单选题
232、下列关于opengauss支持的部署模式，表述正确的是哪一项？
A、仅支持单机部署
B、仅支持主备部署
C、支持单机和主备部署
D、仅支持分布式部署
答案：C

单选题
233、以下不属于连接查询的是？
A、inner join
B、left join
C、full join
D、all join
答案：D

单选题
234、假如现在想导出表student的部分数据，可以采用以下哪种方式进行数据导出？
A、gs_dump命令导出
B、gs_dumpall导出
C、copy加条件语句方式导出
D、gs_backup命令数据备份
答案：C

单选题
235、下列+A169:A183内存结构中，哪个用于查询操作(例如排序或哈希表等)?
A、maintain_ work_ mem
B、wal buffer
C、temp buffer
D、work mem
答案：D

单选题
236、应用程序可以通过调用gs_guc来设置适合自己的参数，其中-Nall表示的含义是以下哪一项?
A、表示opengauss的所有主机
B、表示允许客户端连接到任意的数据库
C、表示主机的所有实例
D、表示指定需要在"pg_ hba.conf" 增加的语句
答案：A

单选题
237、什么文件属于客户端请求认证策略的配置文件?
A、postgresql.cfg
B、pg_hba.conf
C、gaussdb state
D、pg_xog
答案：B

单选题
238、WAL日志在opengauss数据库中十分重要，在系统崩溃前可能会进行操作回复。
A、pg_log
B、pg_xlog
C、pg_audit
D、globla
答案：B

单选题
239、关于数据库事务ACID特性说法不正确的是？
A、A指的是原子性
B、C指的是一致性
C、I指的是可用性
D、D指的是持久性
答案：C

单选题
240、以下哪一项是数据库管理的基本单位？
A、数据块
B、表
C、表空间
D、数据文件
答案：A

单选题
241、在opengauss中，系统表和所有内置数据类型、函数、操作符，都属于以下哪一项schema？
A、pg catalog
B、pg temp
C、information schema
D、public
答案：A

单选题
242、以下关于用户和角色的关系描述中，正确的是哪一项？
A、用户只能赋予一个角色
B、用户必须赋予多个角色
C、用户可被赋予一个或多个角色
D、用户只能赋予多个角色
答案：C

单选题
243、下列说法中，属于数据库管理系统功能的是？
A、数据库的事务管理和运行管理功能
B、数据库定义功能
C、数据组织、存储和管理功能
D、以上全部正确
答案：D

单选题
244、命令ORDERBYA,BDESC表示的含义是？
A、查询结果先按A降序排序，然后再按B降序排序
B、查询结果先按A升序排序，然后再按B降序排序
C、查询结果先按A升序排序，然后再按B升序排序
D、查询结果先按A降序排序，然后再按B升序排序
答案：B

单选题
245、opengauss具备高可用，通AZ内RTO能达到？
A、5S
B、10S
C、20S
D、40S
答案：B

单选题
246、以下哪个工具可以帮助用户在opengauss各节点上执行相同的命令？
A、gs_check
B、gs_dump
C、gs_guc
D、gs_ssh
答案：A

单选题
247、不是index_advisor索引推荐功能的子功能？
A、符合索引推荐
B、workload 索引推荐
C、单query索引推荐
D、虚拟索引推荐
答案：A

单选题
248、下列数据目录结构中，哪个用于存放数据库运行所需的公共文件?
A、bin
B、lib
C、base
D、share
答案：D

单选题
249、利用gs_dump可导出小型数据库，推荐什么格式？
A、自定义归档
B、tar归档
C、纯文本归档
D、目录归档
答案：C

单选题
250、以下哪个工具可以启停数据库？
A、gsql
B、gs_check
C、gs_om
D、gs_ssh
答案：C

单选题
251、SELECT语句的完整语法较复杂，但想要查询表中数据，至少包括的部分是？
A、SELECT, INTO
B、SELECT, FROM
C、SELECT, GROUP
D、仅SELECT
答案：B

单选题
252、SQL语言集数据查询、数据操纵、数据定义和数据控制于一体，其中，CREATE、DROP、ALTER语句是实现哪一种功能？
A、数据查询
B、数据操作
C、数据定义
D、数据控制
答案：C

单选题
253、查找岗位是工程师且薪水在6000以上的记录，逻辑表达式为？
A、岗位='工程师' or 薪水>6000
B、岗位=工程师 AND 薪水>6000
C、岗位=工程师 OR 薪水>6000
D、岗位='工程师' AND薪水>6000
答案：D

单选题
254、同时导出两张表的语句是？
A、-t hr.all
B、-t hr.staff -T hr.employees
C、-t hr.*
D、-t hr.s -t hr.employees
答案：D

单选题
255、常用的逻辑操作符有AND、OR和NOT，其运算符的优先级是什么?
A、OR> NOT> AND
B、NOT> OR> AND
C、AND> NOT> OR
D、NOT> AND> OR
答案：D

单选题
256、矩形函数考点是？
A、pclose(path)
B、popen(path)
C、radius(circle)
D、width(box)
答案：D

单选题
257、为防止用户密码泄露，openGauss对用户密码进行加密存储，并存储在以下哪一项系统表中?
A、pg_directory
B、pg_authid
C、pg_password
D、pg_proc
答案：B

单选题
258、以下哪个工具可以在opengauss故障时，手机OS信息、日志信息来定位问题？
A、gs_check
B、gs_collector
C、gs_collect
D、gs_om
答案：B

单选题
259、opengauss发行基于（）开源协议？
A、GPLV3
B、BSD
C、Apache
D、MULAN
答案：D

单选题
260、删除表student中班级cid为6的全部学生信息，下面SQL语句正确的是？
A、delete FROM student where cid = 6
B、delete * FROM student where cid = 6
C、delete FROM student on cid = 6
D、delete * FROM student on cid = 6
答案：A

单选题
261、存储过程一次可被几个应用程序使用？
A、最多两个
B、多个
C、有且只有一个
D、最多三个
答案：B

单选题
262、一键式诊断信息收集能够帮助管理员快速获取收集信息，以下关于一键式诊断信息收集描述中，错误的是哪个选项?
A、一键式诊断信息收集提供多种套件用于捕获、收集、分析诊断数据，使问题可以诊断，加速诊断过程。
B、根据开发和定位人员的需要，从环境中将必要的数据库日志、集群管理日志、堆栈信息等提取出来,管理员根据获得信息进行问题的
C、一键式收集工具,根据生产环境中问题的不同，从生产环境中获取不同的信息，从而提高问题定位定界的效率。
D、管理员无需修改配置文件，即可收集到需要的信息。
答案：D

单选题
263、使用SQL命令将STAFFS表中员工的年龄AGE字段的值增加5岁，应该使用的命令是？
A、UPDATE SET AGE WITH AGE+5
B、UPDATE AGE WITH AGE+5
C、UPDATE STAFFS SET AGE = AGE+5
D、UPDATE STAFFS AGE WITH AGE+5
答案：C

单选题
264、下面四组SQL命令，全部属于数据操作语言的命令是？
A、CREATE，DROP，UPDATE
B、INSERT，UPDATE，DELETE
C、INSERT，DROP，ALTER
D、UPDATE，DELETE，ALTER
答案：B

单选题
265、用户B想查询表T的数据，在授权的时候只给予select的权限，而不会给予delect和update的权限，这种权限管理方式符合那种规则？
A、基于角色的权限管理
B、最小权限管理
C、精准权限管理
D、关键权限管理
答案：B

单选题
266、以下opengauss支持的几何类型中，哪一项表示矩形？
A、point
B、lseg
C、box
D、polygon
答案：C

单选题
267、以下哪个功能是openGauss的参数调优工具？
A、X-Tuner
B、SQLdiag
C、Index-advisor
D、DeepSQL
答案：A

单选题
268、根据国家《信息系统灾难恢复规范中》，6级别为哪个要求？
A、RTO 0-30min，RPO 分钟-2天
B、RTO 0 ，RPO 0 分钟
C、RTO 分钟-2天，RPO 0-30min
D、RTO 分钟，RPO 0
答案：D

单选题
269、GaussDB(foropenGauss)分布式架构中，用于共享配置和服务发现（服务注册和查找）的组件名称是？
A、CN
B、DN
C、GTM
D、ETCD
答案：D

单选题
270、以下哪个文件目录存放的是opengauss系统参数？
A、/opt/software/opengauss/pg_hbg.conf
B、/opt/software/opengauss/postgresql.conf
C、/gaussdb/data/db1/postgresql.conf
D、/gaussdb/data/db1/pg_hbg.conf
答案：C

单选题
271、需求分析阶段进行信息调研工作的原因是什么?
A、降低后续进行数据建模的风险
B、为了明确信息来源、方式、数据格式和内容
C、了解行业背景知识
D、能够尽快把物理设计的工作给开展起来
答案：B

单选题
272、查找岗位是工程师且薪水在6000以上的记录，逻辑表达式为？
A、岗位 =‘工程师’ OR
B、岗位 =工程师 AND 薪水 > 6000
C、岗位 =工程师 OR 薪水 > 6000
D、岗位 =‘工程师’ AND 薪水 > 6000
答案：D

单选题
273、zsq1连接数据库时参数-w表示客户端连接数据库时的等待超时时间，则-w-1和-w0分别表示什么?
A、等待不超时，不等待超时
B、不等待超时，等待不超时
C、等待不超时，等待超时
D、不等待超时，等待超时
答案：A

单选题
274、以下哪种函数不属于时间日期函数？
A、getutcdate
B、to_date
C、systimestamp
D、trunc
答案：B

单选题
275、银行借助GaussDB200打造的新代融合大数据平台可以解决哪些业务痛点和挑战？
A、一体机成本高、封闭架构，技术无法自主可控
B、数据交换平台历史数据保留时间短，重复过程非常复杂
C、实时数据处理能力弱，无法满足业务的实时性要求
D、以上都对
答案：D

单选题
276、下列哪个对象权限可以访问其他用户的对象?
A、SELECTB
B、ALTER
C、INSERTD
D、UPDATE
答案：A

单选题
277、下列哪个关键字可以把查询结果去重?
A、UNION
B、ALL
C、DISTINGT
D、LIMIT
答案：C

单选题
278、openEuler操作系统多久发布一个版本？
A、3个月
B、6个月
C、一年
D、2年
答案：B

单选题
279、设超级用户root当前所在目录为：/usr/local，键入cd命令后，用户当前所在目录为？
A、/home
B、/root
C、/home/root
D、/usr/local
答案：B

单选题
280、若要导出数据库的数据，可以使用zsql提供的什么功能？
A、逻辑导出
B、物理导入
C、逻辑导入
D、物理导出
答案：A

单选题
281、以下哪个语法用于权限回收?
A、CREATE
B、GRANT
C、ALTER
D、REVOKE
答案：D

单选题
282、以下哪条vi命令能将文档5-20行间出现的abc替换成为cba?()
A、:1,$s/abc/cba/g
B、:5,20/abc/cba/g
C、:5-20s/abc/cba/g
D、:5,20s/abc/cba/g
答案：D

单选题
283、改变文件所有者的命令为？。
A、chmod
B、touch
C、chown
D、cat
答案：C

单选题
284、SQL语法中，使用什么子句可以筛选分组后的数据？
A、HAVING
B、GROUP BY
C、WHERE
D、ORDER BY
答案：A

单选题
285、现有表T和T2.分别有2行数据和3行数据，那么使用查询语句select*fromT1.T2返回的结果集有多少行记录?
A、0
B、5
C、6
D、3
答案：C

单选题
286、性能管理的工作和日常运维工作紧密相关，所以在日常工作中，需要做好基本的数据采集工作，下面哪些信息是需要进行采集的?
A、CPU的使用情况
B、系统心跳查询的时间
C、数据空间的使用变化情况
D、以上全都正确
答案：D

单选题
287、删除表T1中的所有记录，下面语句正确的是?
A、delete * from t1；
B、delete all from t1；
C、delete from t1；
D、delete table t1；
答案：C

单选题
288、如何从staffs表中查询所有姓王的员工的信息？
A、select*from staffs where staff_name like'王%':
B、select*from staffs where staff_name like'王';
C、select*from staffs where staff_name ='王%';
D、select*from staffs where staff_name ='王':
答案：A

单选题
289、cron后台常驻程序(daemon)用于？
A、负责文件在网络中的共享
B、管理打印子系统
C、跟踪管理系统信息和错误
D、管理系统日常任务的调度
答案：D

单选题
290、创建一个序列seq_auto,起点为20，步长为2，最大值为100，序列到达最大值时刻循环，下面语句正确的是？
A、CREATE SEQUENCE seq_auto START WITH 20 INCRMENT BY 2 MAXVALUE 100;
B、CREATE SEQUENCE seq_auto START WITH 20 MAXVALUE 100 INCRMENT BY 2 CYCLE;
C、CREATE SEQUENCE seq_auto INCREMENT BY 2 START WITH 20 MAXVALUE 100 NOCYCLE;
D、CREATE SEQUENCE seq_auto INCREMENT BY 20 START WITH 2 MAXVALUE 100 CYCLE;
答案：B

单选题
291、以下哪类用户不可执行授予角色的语句?
A、已授予该角色，并有WITH ADMIN OPTION属性
B、己被授子CRANT ANY ROLE系统权限
C、该角色的创建者
D、已被授GRANT ANY PRIVILEGE系统权限
答案：D

单选题
292、SQL的视图是从()导出的?
A、数据库
B、视图
C、基本表和视图
D、基本表
答案：C

单选题
293、GaussDB100支持哪些部署方式？
A、单机部署
B、主备部署
C、分部式部署
D、以上全部正确
答案：D

单选题
294、ALTERTABLE能修改表的定义，其功能包括？
A、列的添加、删除、修改
B、约束的添加、删除
C、约束的启动和禁用
D、以上全部正确
答案：D

单选题
295、GaussDB100默认审计级别为?
A、2
B、3
C、0
D、1
答案：B

单选题
296、创建视图A时，若A视图已存在则更新A视图，那么应使用的关键字是?
A、OR REPL ACE
B、REPLACE
C、OR UPDATE
D、UPDATE
答案：A

单选题
297、执行下面语句:1.createtablet1(aint,bint);2.insertintot1values(1,1);3.commit;4.savepoints1;4.savepoints1;
A、两条记录(1,1)和(2,3)
B、一条记录(1,1)
C、一条记录(2,3)
D、没有记录
答案：B

单选题
298、vi中复制整行的命令是?
A、y1
B、yy
C、ss
D、dd
答案：B

单选题
299、下面命令的作用是：setPS1="[\u\w\t]\\$";exportPS1
A、改变错误信息提示
B、改变命令提示符
C、改变一些终端参数
D、改变辅助命令提示符
答案：B

单选题
300、两个实体之间的关系基数如果是(0,n)，这反映两者之间的关系是？
A、包含性
B、排他性
C、可能性
D、强制性
答案：C

单选题
301、Linux文件系统的文件都安其作用分门别类地放在相关目录中，对于外部设备文件，一般应将其放在什么目录中?
A、/bin
B、/etc
C、/dev
D、lib
答案：C

单选题
302、现有员工表A，包含员工id(staff_id).和部门id(section_id)两字段,部门表B,包含部门id(section_id)和部所在城市(city)两字段，若想要查询该公司每个城市的员工数，以下语句可以实现的是?
A、select city, count(staff__id) from A join B on A . section _id = B .section_id group by B . section;
B、select city, count(staff id) fromA,B group by city;
C、select city,count(staff_ id) from A join B where A . section_id=B . section_id group by city;
D、select city,count(staff_id) from A join B on A section_id= B .section_id group by city;
答案：D

单选题
303、使用SQL语句将STUDENT表中每个学生的分数(SCORE)加上10分，下列哪个语句可以实现?
A、UPDATE STUDENT SET SCORE= SCORE+ 10;
B、UPDATE STUDENT SCORE WITH SCORE+10;
C、UPDATE SET STUDENT WITH SCORE+10
D、UPDATE STUDENT SCORE SET WITH SCORE+10;
答案：A

单选题
304、有一个产品代码表，记录数为1万条，在作业中作为一个重要的字典表需要频繁和其他数据表发生关联操作。对于这种情况，产品代码表适合采用何种方式进行数据分布?
A、复制方式
B、根据产品代码进行Hash值分布
C、根据产品代码的取值区间进行分布
D、根据产品代码的列表值进行分布
答案：A

单选题
305、关闭审计日志时，审计开关的值为？
A、1
B、0
C、3
D、2
答案：B

单选题
306、以下不属于数据库有对象的是？
A、索引
B、用户
C、视图
D、数据模型
答案：D

单选题
307、在局域网络内的某台主机用ping命令测试网络连接时发现网络内部的主机都可以连同，而不能与公网连通，问题可能是？（）
A、主机IP设置有误
B、没有设置连接局域网的网关
C、局域网的网关或主机的网关设置有误
D、局域网DNS服务器设置有误
答案：C

单选题
308、删除文件命令为?。
A、mkdir
B、rmdir
C、mv
D、rm
答案：D

单选题
309、除非特别指定，cp假定要拷贝的文件在下面那个目录下？
A、用户家目录
B、home目录
C、/root
D、当前目录
答案：D

单选题
310、ODBC应用开发时，申请的句柄资源，不包括以下哪个选项？
A、执行句柄
B、事务句柄
C、链接句柄
D、环境句柄
答案：B

单选题
311、下列哪个选项是数据库管理系统的数据操纵语言(DML)可以实现的?
A、插入、修改、排序
B、创建、授权、修改
C、插入、修改、删除
D、查询、授权、删除
答案：C

单选题
312、SQL语言是关系型数据库的通用语言标准，下列哪些属于他的特点？
A、不需要用户了解数据物理存放方式
B、高级的非过程化编程语言
C、不要求用户指定数据存放方式
D、以上全部正确
答案：D

单选题
313、数据控制语言DCL的主要功能不包括？
A、授权操作
B、事务管理
C、锁表
D、定义对象
答案：D

单选题
314、现有空表t1执行以下语句:1、insertintot1values(1,2):2、createtablet2asselet*fromt1:3、rllback以下说法正确的是？
A、t1表有一条数据、t2表没有数据
B、t1、 t2表都有一条数据
C、t1表没有数据、t2表有一条记录
D、t1、t2表都没有数据
答案：B

单选题
315、设定序列值的起始值应使用哪个语法？
A、start with
B、increment by
C、order
D、cycle
答案：A

单选题
316、除了根节点外的节点有且只有一个双亲节点，这说的是哪一个数据模型的特点?
A、网状模型
B、关系型模型
C、层次模型
D、面向对象模型
答案：C

单选题
317、以下哪个是GaussDBOLTP的数据库参数配置文件?
A、zengine.ini
B、pfile
C、spfile
D、config.ini
答案：A

单选题
318、在一行内运行多个命令需要用什么字符隔开?
A、@
B、$
C、;
D、*
答案：C

单选题
319、GaussDB100哪种形态建议部署配置为最大保护？
A、1主2备
B、单机部署
C、1主1备
D、1主3备
答案：A

单选题
320、若想直接删除一个表且不放入回收站中，应使用的关键字是？
A、TEMPORARY
B、IMMEDIATE
C、PURGE
D、DIRECT
答案：C

单选题
321、若想要查询表student班级为1班"且成绩排名前五名的学生信息，以下语句能实现的是？
A、select*from student where class_id=1 order by score desc limit 5;
B、select*from student where class_id=1 order by score desc offset 5;
C、select*from student where class_id=1 order by score limit 5
D、select*from student where class_id=1 group by score limit 5
答案：A

单选题
322、openEuler操作系统中，通过什么命令可以查看操作系统的版本信息？（）
A、uname
B、lscpu
C、free
D、cat /etc/os-release
答案：D

单选题
323、以下不属于DDL命令的是？
A、CREATE
B、COMMIT
C、DROP
D、ALTER
答案：A

单选题
324、什么命令可以从文本文件的每一行中截取指定内容的数据？（）
A、cp
B、dd
C、fmt
D、cut
答案：D

单选题
325、创建表时不是必须指定的是？
A、表名
B、列名
C、约束
D、数据类型
答案：C

单选题
326、被授予DBA角色的用户拥有以下哪些权限？
A、CREATE USER
B、CREATE ROLE
C、CREATE SESSION
D、以上全部正确
答案：D

单选题
327、哪个数据库元命令可以进行数据导入导出？
A、\copy
B、\copyright
C、\q
D、\p
答案：A

单选题
328、下列哪些选项符合三范式的论述?
A、The KEY
B、The WHOLE Key
C、NOTHING But the Key
D、以上全都正确
答案：D

单选题
329、以下哪个语法用于授权?
A、GRANT
B、CREATE
C、REVOKED
D、ALTER
答案：A

单选题
330、以下哪个不是数据库储存的逻辑划分?
A、page
B、extent
C、segment
D、redolog
答案：D

单选题
331、下面哪个命令可以删除一个用户并同时删除用户的主目录？（）
A、rmuser -r
B、deluser -r
C、userdel -r
D、usermgr -r
答案：C

单选题
332、现有两个表A、B有相同列id.若要使新表A中id和表B中id相同的记录且修改A表中的列name为"Gauss"。以下语句可以实现？
A、update Ajoin B A .id=B.id set A . name ='Gauss'
B、update A join B on A .id=B .id set A .name ='Gauss'
C、update A join B set A . name ='Gauss'
D、alter table A join B on Aid=B .id set A .name='Gauss'
答案：B

单选题
333、按什么键可以终止当前运行的命令？
A、Ctrl+C
B、Ctrl+F
C、Ctrl+B
D、Ctrl+D
答案：A

单选题
334、下列关于链接描述，错误的是？
A、硬链接就是让链接文件的i节点号指向被链接文件的i节点
B、硬链接和符号连接都是产生一个 新的i节点
C、链接分为硬链接和符号链接
D、硬链接不能链接目录文件
答案：B

单选题
335、下列属于并发类控制资源的有哪几项？
A、队列
B、互斥信号
C、缓存
D、以上全部正确
答案：D

单选题
336、GaussDB(foropenGauss)开启三权分立后，以下哪个不是GaussDB(foropenGauss)中的管理员？
A、系统管理员
B、安全管理员
C、审计管理员
D、用户管理员
答案：D

单选题
337、selectround(1234.5678,-2)fromdual;SQL语句的执行结果是？
A、12
B、1234
C、1200
D、1234.56
答案：C

单选题
338、DNS域名系统主要负责主机名和（）之间的解析？
A、IP地址
B、MAC地址
C、网络地址
D、主机别名
答案：A

单选题
339、若想要查询表student班级为1班且成绩排名前5名的学生信息，以下语句能实现的是?
A、select * from student where class_ id =1 order by score 1imit 5;
B、select " from student where class_ id =1 order by score desc limit 5;
C、select " from student where class id =1 group by score limit 5;
D、select* from student where class id =1 order by score desc offset 5;
答案：B

单选题
340、WHERE子句中，表达式“agebetween20and30”等同于？
A、age >= 20 and age <= 30
B、age >= 20 or age <=30
C、age > 20 and age < 30
D、age > 20 and age < 30
答案：A

单选题
341、数据库系统灾难发生后，信息系统或业务功能从停顿到必须回复的时间要求，简称为？
A、RTO
B、RBO
C、RPO
D、RAO
答案：A

单选题
342、学生选修课程积累学分进行注册式修学，其中学生和选修的课程之间的联系是？
A、一对多（1:n）
B、一对一(1:1)
C、多对多(n:n)
D、多对一(n:1)
答案：C

单选题
343、怎样了解您在当前目录下还有多大空间？（）
A、df
B、du /
C、du .
D、df .
答案：D

单选题
344、拥有哪个系统权限可以创建新用户?
A、CREATE USER
B、ALTER USER
C、ALTER ROLE
D、CREATE ROL E
答案：A

单选题
345、openEuler操作系统中，普通用户的UID默认从多少数值开始？（）
A、500
B、501
C、1000
D、1001
答案：C

单选题
346、对于时间类型数据，秒后面小数位数的精度默认为几位？
A、5
B、6
C、3
D、4
答案：B

单选题
347、以下哪个不属于高危操作？
A、直接在配置文件中手动修改端口号
B、使用pg_terminate_backend，pg_cancel_backend操作终止作业
C、随意修改pg_hba.conf配置文件中的内容
D、手动修改pg_xlog的内容
答案：B

单选题
348、现有员工表A，包含员工(staff_id)和部门id(sectionid)两字段，部门B，包含部门id(sectionid)和部门所在城市(city)两字段，若想要查询该公司每个城市的员工数，以下语句可以实现的是?
A、select city,count(staff_ id) from A join в on A .section_ id= B section_ id group by section id;
B、select city,count(staff id) from A join в on A .section id=B .section_ id group by city;
C、select city,count(staff_ id) from A join в where A section_ id =B .section_ id group by section id;
D、se1ect city,count(staff_ id) from A,B group by city;
答案：B

单选题
349、下面哪个Linux命令可以一次显示一页内容？
A、pause
B、cat
C、more
D、grep
答案：C

单选题
350、AMINUSBC得到的结果集的含义是？
A、A、B 、C中 相同的记录
B、A中不存在 而B、C中存在的数据
C、ABC 中所有的记录
D、A中存在而 BC中不存在的记录
答案：D

单选题
351、命令ORDERBYA,BDESC表示的含义是?
A、查询结果先按A降序排序,然后再按B升序排序
B、查询结果先按A升序排序,然后再按B降序排序
C、查询结果先按A升序排序,然后再按B升序排序
D、查询结果先按A降序排序,然后再按B降序排序
答案：B

单选题
352、GaussDB100用于实现AZ内高可用，提供秒级快速倒换的特性叫做？
A、Switch Smart
B、Switch Turbo
C、Flash Back
D、Quick Switch
答案：B

单选题
353、在shell中变量的赋值有四种方法，其中，采用name=12的方法称作什么？
A、直接赋值
B、使用read命令赋值
C、使用位置参数
D、使用命令的输出
答案：A

单选题
354、如果要列出一个目录下的所有文件需要使用命令行()。
A、ls -l
B、ls
C、ls -d
D、ls -a
答案：D

单选题
355、GaussDB100数据库帮助的查看命令为?
A、zsq1 -q
B、zsq1 -h
C、zsq1 -help
D、zsq1 -v
答案：B

单选题
356、如何从当前系统中卸载一个已挂载的文件系统？
A、umount
B、dismount
C、mount -u
D、从 /etc/fstab 中删除这个文件系统项
答案：A

单选题
357、数据库中一个事务读取到了其他事务还没有提交的修改数据，这种情况是发生了哪种数据不一致的情况？
A、脏读
B、不可重复读
C、幻影读
D、不一致读
答案：A

单选题
358、下面的选项中，哪些是数据库架构设计时候需要考虑的问题?
A、数据一致性保证
B、数据系统可扩展性保证
C、数据可用性保证
D、以上全部正确
答案：D

单选题
359、以下关于用户账号有效期的描述中，错误的是哪一项？
A、通过设置用户帐号有效期，限制用户的操作期限
B、不在有效操作期内的用户需要重新设定账号的有效操作期
C、操作期限包括有效开始时间和有效结束时间
D、在不指定有效开始时间和有效控制时间时，表示沿用系统默认有效期限的设置
答案：D

单选题
360、下面哪个命令是用来定义shell的全局变量？
A、exportfs
B、alias
C、exports
D、export
答案：D

单选题
361、openEuler20.03LTS版本操作系统内核版本是什么？
A、3.10
B、4.10
C、3.19
D、4.19
答案：D

单选题
362、一个bashshell脚本的第一行是什么？
A、#!/bin/bash
B、#/bin/bash
C、#/bin/csh
D、/bin/bash
答案：A

单选题
363、对大表进行分区能够带来的收益包括下列哪些选项？
A、可以减少搜索空间，提升访问性能
B、批量删除可以通过删除对应的分区快速实现
C、集中删除对应的分区，可以减少清理存储碎片的工作量
D、以上全部正确
答案：D

单选题
364、如果umask设置为022，新创建的文件的缺省权限是什么？
A、---w--w-.
B、-w--w--.
C、r-xr-x--.
D、rw-r--r--.
答案：D

单选题
365、用"useraddjerry"命令添加一个用户，这个用户的家目录是什么?
A、/etc/jerry
B、/var/jerry
C、/home/jerry
D、bin/jerry
答案：C

单选题
366、语句“ALTERUSERsmithIDENTIFIEDBYdatabase_456;的作用是?
A、修改用户的对象
B、创建用户
C、修改用户名
D、修改用户的密码
答案：D

单选题
367、下列哪个关键字可以实现如下功能?如果表已经存在，则不做改动，如果表不存在，则创建该表？
A、ISNOT EXISIS
B、IFEXISIS
C、c.1S EXISIS
D、IFNOT EXISIS
答案：D

单选题
368、确定myfile的文件类型的命令是?
A、whatis myfile
B、file myfile
C、type myfile
D、type -q myfile
答案：B

单选题
369、以下哪个参数为审计开关?
A、AUDIT_ SWITCH
B、RECORD_ LEVEL
C、RECORD_ SWITCH
D、AUDIT_ LEVEL
答案：D

单选题
370、数据库迁移工作要考虑下列哪些因素?
A、迁移操作可以使用的时间窗口
B、数据源和目标系统之间的硬件资源差异
C、需要迁移的数据量
D、以上全都正确
答案：D

单选题
371、GaussDB200数据可使用下列那个工具实现10TP/H的数据迁移速度？
A、Loader
B、Sqoop
C、GSD
D、Kettle
答案：A

单选题
372、回滚事务的命令是?
A、COMMIT
B、SUBMIT
C、ROLLBACK
D、SAVEPOINT
答案：C

单选题
373、需要删除表中所有数据、结构和该表相关的索引、应使用的命令是？
A、DROP
B、ALTER
C、DELETE
D、TRUNCATE
答案：A

单选题
374、显示用户的家目录的命令是什么?
A、echo $HOME
B、echo $USERDIR
C、echo $ENV
D、echo $ECHO
答案：A

单选题
375、审计级别为1时，开启了哪个类型的审计？
A、DML
B、DCL
C、PL
D、DDL
答案：D

单选题
376、应用程序通过ODBC提供的API与数据库进行交互，在避免了应用程序直接操作数据库系统的同时，增强了应用程序的哪些特性?
A、可移植性、可兼容性和可扩展性
B、可兼容性、可维护性和可扩展性
C、可维护性、可扩展性和可移植性
D、可移植性、可兼容性和可维护性
答案：C

单选题
377、创建表时定义某列值不能为NULL，应使用下列哪个约束条件?
A、NOT NULL
B、！=NULL
C、≠NULL
D、NOT
答案：A

单选题
378、GaussDB100支持下列哪个GUI工具？
A、zsql
B、Data Studio
C、Driver
D、gsql
答案：B

单选题
379、局域网的网络地址192.168.1.0/24，局域网络连接其它网络的网关地址是192.168.1.1。主机192.168.1.20访问172.16.1.0/24网络时，其路由设置正确的是？
A、route add –net 192.168.1.0 gw 192.168.1.1 netmask 255.255.255.0 metric 1
B、route add –net 172.16.1.0 gw 192.168.1.1 netmask 255.255.255.255 metric 1
C、route add –net 172.16.1.0 gw 172.16.1.1 netmask 255.255.255.0 metric 1
D、route add default 192.168.1.0 netmask 172.168.1.1 metric 1
答案：B

单选题
380、SELECT语句的完整语法较复杂，但想要查询表中数据，至少包括的部分是？
A、SELECT,GROUP
B、仅SELECT
C、SELECT,INTO
D、SELECT,FROM
答案：D

单选题
381、一个文件名字为rr.Z，可以用来解压缩的命令是?
A、tar
B、gzip
C、compress
D、uncompress
答案：D

单选题
382、假如您需要找出/etc/my.conf文件属于哪个包(package)，您可以执行？
A、rpm -q /etc/my.conf
B、rpm -requires /etc/my.conf
C、rpm -qf /etc/my.conf
D、rpm -q | grep /etc/my.conf 不正确
答案：C

单选题
383、数据库管理系统与操作系统之间的关系是？
A、操作系统调用数据库管理系统
B、并发运行
C、相互调用
D、数据库管理系统调用操作系统
答案：D

单选题
384、哪些命令组合起来能统计多少用户登录系统?
A、who | wc -w
B、who | wc -l
C、who | wc -c
D、who | wc -a
答案：B

单选题
385、下列哪个选项是数据库管理系统的数据操控语言DML可以实现的?
A、查询，授权，删除
B、插入，修改，排序
C、插入，修改，删除
D、创建，授权，修改
答案：C

单选题
386、通过zsql或者JDBC等API方式远程接入数据库之前。需要在配置文件zengine.ini中设置监听的IP地址和端口号。一次最多可以设置多少个监听的IP地址？
A、7
B、9
C、8
D、6
答案：C

单选题
387、在表student中添加年龄age列，下面语句正确的是?
A、alter table student with age;
B、alter table student add age int;
C、alter table student add age;
D、alter table student with age int;
答案：B

单选题
388、修改用户信息的语法为?
A、ALTER USER
B、CREATE USER
C、CREATE ROLE
D、ALTER ROLE
答案：A

单选题
389、当a>al(2,12,18)anda<any5,10.20)为TRUEa的值为?
A、22
B、19
C、6
D、12
答案：B

单选题
390、某数据库管理员只想对存储过程中的解析与执行过程进行申计，则AUDITLEVEL的值应设置为以下哪个选项？
A、8
B、1
C、5
D、3
答案：A

单选题
391、使用zsql登录数据库后，若要把执行的SOL语句及结果保存在操作系统文件中，下列哪个选项可以实现该功能？
A、spool
B、rollback
C、commit
D、save
答案：A

单选题
392、字段col定义为char[20],插入字符'database',占据的空间大小为多少个字节?
A、15
B、8
C、10
D、20
答案：D

单选题
393、怎样更改一个文件的权限设置？
A、attrib
B、chmod
C、change
D、file
答案：B

单选题
394、现有表student包含学号(sid)、课程编号(course)和成绩(score)等字段，若想费查询所有课程总成绩大于600分的学生，并按总成绩降序排序，要求列出学号和总成绩，以下语句能实现的是？
A、select sid,sum(score)from student where sum(score)>600 group by course order by sum(score)desc.
B、select sid,sum(score)from student group by course having sum(score)>600 order by sum(score)dese:
C、select sid,sum(score) from student where sum(score)>600 group by sid order by sum(score)desc:
D、select sid,sum(score) from student group by sid having sum(score)>600 order by sum(score) desc;
答案：D
概述 group_by的意思是根据by对数据按照哪个字段进行分组

单选题
395、数据库系统的组成部分中不包含以下哪一项？
A、数据库
B、数据库管理系统
C、数据库应用程序
D、数据库存储介质
答案：D

单选题
396、运行一个脚本，用户不需要什么样的权限？
A、read
B、writer
C、execute
D、browse on the directory
答案：B

单选题
397、在大多数Linux发行版本中，以下哪个属于块设备(blockdevices)？
A、串行口
B、硬盘
C、虚拟终端
D、打印机
答案：B

单选题
398、数据库中一个事务的执行不能被其他事务干扰，这个是事务的哪个特征？
A、一致性
B、原子性
C、隔离性
D、永久性
答案：C

单选题
399、下列关于数据库事务ACID特性的说法不正确的是？
A、A指的是原子性，即事务中的所有操作要么全部成功，要么全部失败
B、C指的是一致性，即系统的状态只能是事务前的状态，或者是事务成功后的状态，而不会出现任何不一致的中间状态
C、I指的是可用性，即数据库系统要为事务执行提供尽可能高的可用性，确保大部分事务可以成功的被执行
D、D指的是持久性，即事务成功后即使发生机器断电，也可以恢复到事务成功后的状态
答案：C

单选题
400、哪个命令用来显示/home及其子目录下文件名？
A、ls -R /home
B、ls -d /home
C、ls -a /home
D、ls -l /home
答案：A

单选题
401、DML语句中,用于数据更新的命令是?
A、UPDATE
B、DELETE
C、Right join
D、INSERT
答案：A

单选题
402、如果在SELECT语句中使用聚集函数，一定要使用？
A、ORDER BY
B、JOIN
C、GROUP BY
D、HAVING
答案：C

单选题
403、哪个命令可以用来挂载所有在/etc/fstab中定义的文件系统？
A、amount
B、mount -a
C、fmount
D、mount -f
答案：B

单选题
404、下面哪个命令可以列出定义在以后特定时间运行一次的所有任务？
A、atq
B、cron
C、batch
D、at
答案：A

单选题
405、客户端连接数据库后处于空闲状态时，会根据下列哪个参数的默认值自动断开连接？
A、session_ tineout
B、session_ memory
C、global_ session_time
D、global_ session_stat
答案：A

单选题
406、在bash中，export命令的作用是什么？
A、在子shell中运行命令
B、使在子shell中可以使用命令历史记录
C、为其它应用程序设置环境变量
D、提供NFS分区给网络中的其它系统使用
答案：C

单选题
407、用户要修改审计级别需要有以下那个系统权限？
A、ALTER LOG
B、ALTER AUDIT
C、ALTER LEVEL
D、ALTER SYSTEM
答案：D

单选题
408、在Share——Disk架构中，容易导致系统瓶颈的硬件资源是？
A、内存
B、CPU
C、带宽
D、磁盘IO
答案：D

单选题
409、有一个备份程序mybackup，需要在周一至周五下午1点和晚上8点各运行一次，下面哪条crontab的项可以完成这项工作？
A、0 13,20 * * 1,5 mybackup
B、0 13,20 * * 1,2,3,4,5 mybackup
C、* 13,20 * * 1,2,3,4,5 mybackup
D、0 13,20 1,5 * * mybackup
答案：B

单选题
410、Linux有三种查看文件的命令，若希望在查看文件内容过程中可以用光标上下移动来查看文件内容，应使用哪个命令？
A、cat
B、more
C、less
D、me
答案：C

单选题
411、删除索引ind_1，下列语句正确的是?
A、DELETE INDEX ind_ 1;
B、DROP INDEX ind_ 1;
C、DROP SEQUENCE ind_ 1;
D、DELETE SEQUENCE ind_ 1;
答案：B

单选题
412、现有表student.包含学号(sid)、班级(class)、课程编号(course)和成绩(score)等字段，若想要查询每个班级每门课的平均成绩.下列语句能实现的是？
A、select class, course, avg (score) from student group by class, course.
B、select class, course. avg(score) from student group by course。
C、select class, course, avg(score) from student group by course order by class;
D、select class, course, avg(score) from student group by class;
答案：A

单选题
413、在vi编辑器中的命令模式下，键入（）可在光标当前所在行下添加一新行。
A、a
B、o
C、i
D、A
答案：B

单选题
414、selectagefromstudentwhereagebetween10and30and(agein(12,32,50):该命令的可能的执行结果是?
A、null
B、50
C、32
D、12
答案：D

单选题
415、下列系统表，哪个存储有关索引访问方法的信息？
A、PG-ATTRIBUTE
B、PG-AM
C、PG-CLASS
D、PG-AUTHID
答案：B

单选题
416、tableA与tableB进行连接查询，下列哪种连接查询可以返回tableA的所有记录且tableB只返回复合连接条件的记录？
A、right join
B、inner join
C、left join
D、full join
答案：C

单选题
417、在给定文件中查找与条件相符字符串的命令及查找某个目录下相应文件的命令是？
A、find
B、grep
C、gzip
D、look
答案：A

单选题
418、有SQL文件test.sql，其内容为selectabs(-10)fromdual;select*fromdual;select123;commit;下面哪个SQL语句可打印并执行text.sql文件?
A、zsql / as sysdba -q -f -a "test.sql"
B、zsql / as sysdba -q -f "test.sql"
C、zsql / as sysdba -q -a -f "test.sql"
D、zsql gaussdba/Changeme_123@127.0.0.1:16 11-f -a"test.sql"
答案：C

单选题
419、下列哪些方法属于安全控制手段？
A、身份验证
B、操作权限控制
C、文件操作控制
D、以上全部正确
答案：D

单选题
420、哪个数据库元命令可以进行数据导入导出?
A、copy
B、\p
C、\q
答案：A

单选题
421、下列哪个关键字可以获取表查询结果的10条记录?
A、first
B、limit
C、head
D、offset
答案：B

单选题
422、通过修改哪个文件可以在创建用户的时候改变用户家目录的路径？
A、/etc/default/passwd
B、/etc/default/useradd
C、/etc/profile
D、/etc/fstab
答案：B

单选题
423、创建一个多表关联的视图，以下说法正确的是？
A、通过视图可以提升查询性能
B、这个视图会把发生关联的数据给有储下来形成子表
C、通过简单的视图查询就可以实现复杂的关联操作
D、可以通过这个视图进行删除和更新操作
答案：C

单选题
424、下列选项中，哪一选项不是CAP理论的基本需求?
A、分区容错性、
B、一致性
C、隔离性
D、可用性
答案：C

单选题
425、openGauss提供了检查工具来帮助对openGauss级别节点级别、会话/进程级别进行定期检查，让用户了解openGauss的负载情况，采取对应的改进措施。以下哪个工具可以实现上述功能?
A、gs_om
B、gs_checkos
C、gs_checkpert
D、gs_check
答案：C

单选题
426、Audit_login_logout参数用于控制是否审计openGauss用户的登录成功或登录失败以及用户注销，如果某公司要求只审计用户登录失败的信息，则audit_login_logout参数值需要设置为多少?
A、2
B、1
C、3
D、0
答案：A

单选题
427、SMP(SymmetricMulti-Processing)全程为对称多处理器技术。以下关于SMP说法错误的是哪一项?
A、SMP并行执行是在线程级别上来完成任务的并行执行。
B、SMP可以在所有场景下使用来提高查询性能。
C、SMP技术利用计算机多核CPU架构来实现多线程并行计算，以充分利用CPU资源来提高查询性能。
D、当系统的CPU、内存、I/O和网络带宽等资源资源成为瓶颈的情况下，SMP无法提升性能，反而可能导致性能的劣化。
答案：B

单选题
428、数据库管理员小海初步判断openGauss中存在锁影响应用，他可以通过查看以下哪一个系统视图验证?
A、PG_STATS
B、PG_LOCKS
C、PG_RULES
D、PG_ROLES
答案：B

单选题
429、openGauss数据库支持gsq1客户端登录后使用元命令\copy进行数据导入导出，如果需要使用二进制格式存储和读取，需要在执行时指定以下哪一项类型?
A、CSV
B、BINARY
C、FIXED
D、TEXT
答案：B

单选题
430、在下列openGauss支持的几何类型中，哪一项表示平面中的点?
A、Iseg
B、poIygon
C、point
D、box
答案：C

单选题
431、openGauss支持的几何类型中，点是其他类型的基础，对于点的表现形式，下列选项正确的是哪项?
A、[(x1,y1),···]
B、(x,y)
C、((x1,y1),···)
D、((x1,y1),(x2,y2))
答案：B

单选题
432、下列整数类型中，存储空间是8个字节是哪一选项?
A、INIEGER
B、SMALLINT
C、BIGINT
D、TINYINT
答案：C

单选题
433、假如openSauss创建的表中包含日期类型的字段，下列日期的文本输入语法正确的是哪一项?
A、type  [ (p)]  'value'
B、type  [( p)]  "value”
C、type  [( p)]  [value]
D、type  [( p)]  value
答案：A

单选题
434、opengauss和三大运营商，金融大行，清华大学等18加企业共建opengauss生态，推进社区
A、共建、共享、共治
B、共存、共享、共治
答案：A

判断题
435、oopengauss的内存共享机制是（）？
A、多进程间共享存储
B、多线程共享存储
答案：错

填空题
436、openGauss分区支持范围分区、列表分区、()分区
答案：哈希

填空题
437、anomaly_detection由()和detector两部分组成？
答案：AGENT

填空题
438、openGaussAI特性中predictor模块，获取监控信息，需要设置（）参数为ON
答案：ENABLE_RESOURCE_TRACK

填空题
439、用户在CREATETABLE时增加()参数，即表示针对此表应用数据分区功能。
答案：PARTITIO

填空题
440、针对字符串‘9876-5432-1234-5678’,脱敏函数creditcardmasking脱敏结果是（）？
答案：XXXX-XXXX-XXXX-5678

填空题
441、char（n）精度默认为1，长度不足时，通过（）补齐。
答案：NULL

填空题
442、某公司业务使用openGauss的主备部署方式部署系统，当主库出现异常时，管理员使用()的方式，将备库升级为主库，继续支撑业务。
答案：故障转移

填空题
443、opengauss支持()混合存储模型
答案：行列

填空题
444、（）是openGauss命令行下DB连接的工具？
答案：GSQL

填空题
445、系统表（）存储关于可用数据库的信息。
答案：PG_DATABASE

填空题
446、（）是对数据库表中一列或多列进行排序的一种结构，可快速访问DB表中的信息。
答案：索引

填空题
447、在SQL语句中，常用的逻辑操作符有AND、OR和（）。
答案：NOT

填空题
448、在创建或删除内存优化表MOT语句中，使用（）关键字引用MOT。
答案：FOREIGN

填空题
449、如果其他的数据库时间格式和openGauss的时间格式不一致，可通过修改配置参数（）的值来保持一致。
答案：DATESTYLE

填空题
450、（）使执行商业规则的代码可以从应用程序中移动到数据库。从而，代码存储一次能够被多个程序使用。
答案：存储过程

填空题
451、正常情况下不应该由用户手工修改系统表或系统视图，或者手工重命名系统表或系统视图所在的模式，而是由（）语向关联的系统表操作。
答案：SQL

填空题
452、使用setup.py文件将X-Tuner安装到系统中后，用户可以通过调用（）命令，运行X-Tuner模块。
答案：GS_XTUNER

填空题
453、openGauss引入了（）存储引擎，它是一种事务性行存储，针对多核和大内存服务器进行优化。
答案：MOT

填空题
454、operGauss提供了一个隐式定义的拥有所有角色的组（）
答案：PUBLIC

填空题
455、（）是从一个或几个基本表中导出的虚表，可用于控制用户对数据的访问。
答案：视图

填空题
456、对于定长字符串类型CHAR(n)，n是指字节长度，如不带精度n，默认精度为1。长度不足时，通过（）补齐。
答案：空格

填空题
457、（）用于管理数据对象，与磁盘上的一个目录对应。
答案：表空间

判断题
458、opengauss轻量化性能大幅度下降？
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
459、当发现数据库节点主备failover后需要恢复原有的主备角色，或怀疑硬件故障时，openGauss可以完成自动主备切换。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
460、clob用于存储text类型的文本大对象。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
461、表连接查询的连接条件只能出现在where子句中。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
462、系统视图PG_STATS提供了对存储在系统表PG_STATISTIC里面的单列统计信息的访问。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
463、GaussDB（foropengauss）基于鲲鹏生态，同时能够基于硬件优势在底层不断优化马蹄声产品综合性能。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
464、GaussDB（foropengauss）提供逻辑备份能力，但智能将用户表的数据通过text格式备份到本地磁盘文件、OBS或NBU中。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
465、ORDERBY默认排序方向为升序。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
466、opengauss有原生AI库？
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
467、opengauss数据库不仅可以暗转在linux操作系统下，还可以安装在windows操作系统下。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
468、opengauss支持单机部署和单机HA部署两种部署方式。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
469、只有技术开发者才可以参与opengauss开源生态？
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
470、GaussDB（foropengauss）的数据并行导入实现了对指定格式（支持CSV、TEXT、FIXED）的外部数据高速、并行入库。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
471、openGauss使用的是CBO(CostBasedOptimizer)优化器，不是RBO(RulesBasedOptinizer)优化器。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
472、GaussDB(foropenGauss)分布式架构组件OM的全称为运维管理模块(OperationManger)。该模块提供数据库日常运维、配置管理的管理楼口、工具。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
473、云数据库GaussDB(forMySOL)、云数据库RDS(forPostgreSOL)、云数据库GaussDB(foropenGauss)和云数据库GaussDB(forRedis)均为华为云数据库产品中的关系型数据库。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
474、opengauss源于华为的数据库研发积累。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
475、bigint占用4个字节。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
476、用户与角色在opengauss数据库中语法一致，因此他们将完全等同。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
477、opengauss目前支持在创建表时指定SERIAL列，同时可以在已有的表中，增加SERIAL列。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
478、单机部署形态是一种非常特殊的部署形态，由于只有一个数据副本，一旦发生数据损坏、失,只能通过备份恢复数据。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
479、Database即数据库，用于管理各类数据对象，且数据库管理的数据库对象只能在一个表空间上。
答案：错

判断题
480、为某表建立索引，如果对索引进行撤销操作则与之对应的基本表的内容也会被删除。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
481、opengauss是关系型数据库，采用客户端/服务器、单进行多线程架构，支持单机和一主多备部署方式，备机可读，支持双机高可用和读扩展。
答案：对

判断题
482、opengauss的AI特性由AIDB和DB4AI两大块组成？
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
483、一个表空间可以对应多个文件系统目录，切拥有读写权限。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
484、普通表和它的别名是两个独立的表，但他们的结构和数据完全相同。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
485、某公司财务系统使用Oracle数据库存放业务相关数据，现在希望将该系统数据迁移至华为云数据库CaussDB(foropenGauss)时，应当选用DRS工具完成数据迁移工作。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
486、开源数据库opengauss内核使用了全密态技术。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
487、同个表可以创建多个不同的视图，既可以使用字段作为过滤条件创建视图，也可以使用行记录作为过滤条件创建视图。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
488、如果RTO不等于0，则意味着有数据丢失。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
489、用户可通过TRUNCATETABLE语句删除表中所有行，若想恢复数据，可回滚事务。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
490、数据操作INSERT、DELETE、UPDATE提交是默认关闭的，会话退出时，需要显式COMMIT，否则记录将丢失。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
491、%通配符表示确切的一个未知字符，用于like和notlike语句中。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
492、gsq|是GaussDB200提供在命令行运行的交互式数据库连接工具。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
493、创建用户时设置的密码有长度限制。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
494、A公司小张需要查看表privilege的定义信息，因此执行如下SQL语句:SQL>CREATETABLEprivilege(staff-idINTPRIMARYKEY,privilege-nameVARCHAR(64)NOTNULL,privilege-descriptionVARCHAR(64),privilege-approverVARCHAR(10));SQL>DESCprivilege;
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
495、序列可以产生组等间隔的数值，能自增，主要用于表的主键。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
496、试图和基本表一样占有数据库的存储空间。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
497、两个表进行关联，为了保证效率和正确的执行计划，发生关联的字段除了类型要一致以外，命名也必须完全一致。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
498、GaussDB100是一款完全自研的交易型数据库。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
499、hint只能hint当前层的计划，对于子查询计划的hint,需要在子查询的select关键字后指定hint。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
500、GaussDB(foropenGauss)基于鲲鹏生态，同时能够基于硬件优势在底层不断进行优化，提升产品综合性能。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
501、RTO是指能容忍的最大数据丢失量，即当业务恢复后的数据所对应的时间点。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
502、在数据库逻辑结构中，一个表空间可以对应多个数据库。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
503、单机部署时出于数据安全的考虑，可在一个主机部署多个数据库实例。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
504、单机部署形态是一种非常特殊的部署形态，由于只有一个数据副本，一旦发生数据损坏、丢失，只能通过备份恢复数据。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
505、配置文件中包含的backlp、sshlp、listenlp等参数可支持配置多个IP。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
506、opengauss的高安全用一句话藐视。
A、密钥不出应用，一次加密，全程保密
B、b.1
答案：对

判断题
507、当初始化数据库所在的分区或者卷空间已满，可以在不同的分区上创建和使用表空间，直到系统重新配置空间。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
508、GaussDB(foropenGauss)的数据并行导入实现了对指定格式(支持CSV/TEXT/FIXED格式)的外部数据高速、并行入库。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
509、事务是由一系列对系统中数据进行访问或更新的操作所组成的一个程序执行逻辑单元。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
510、不能重命名当前使用的数据库，如果需要重新命名，须连接至其他数据库上。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
511、数据库安全管理员可以利用审计日志信息，重现导致数据库现状的一系列事件，找出非法操作的用户、时间和内容等。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
512、openGauss目前支持在创建表时候指定SERIAL列，同时可以在已有的表中，增加SERIAL列。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
513、系统视图PGSTATS提供了对存储在系统表PGSTATISTIC里面的单列统计信息的访问。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
514、openGauss不支持CBO,复杂场景优化能力一般。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
515、NoSQL和NewSQL数据库的出现能够彻底颠覆和取代原有的关系型数据库系统。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
516、在连接数据库时，必须使用一个已经存在的数据库用户。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
517、在AZ下，GaussDB100可保证RPO在秒级。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
518、可以利用表空间和存储位置对应的关系，把一些访问非常频繁的表存放在高速存储设备对应的表空间上，这样能够提高数据的访问效率。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
519、在表上创建索引一定能提高数握库宣询的性能。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
520、如果想要删除当前用户的索引，不需要授予额外权限。
答案：对

判断题
521、如果想从表中删除所有的行，只能使用delete语句完成。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
522、GaussDB200提供数据节点双重HA保护机制，保障业务不中断。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
523、现实中出现的多对多关系在数据库中不容易实现，所以通常会拆分成两个实体间一对多的关系。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
524、openGauss数据库不仅可以安装在Linux操作系统下，还可以安装在Windows操作系统下。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
525、GROUPBY子句中的表达式必须是出现在SELECT列表中的列。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
526、在数据库集群里面，采用同步机制能够保证所有的节点数据都更新成功，所以在集群里面优先采用同步复制方式而不是异步复制方式。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
527、SYS用户不允许被创建。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
528、数据库的实例是操作系统中一系列的进程以及为这些进程所分配的内存块。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
529、物理建模是为了解决效率问题，所以只要能带来效率提升的处理方法都是可以采用的。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
530、提交事务并不意味着事务的结束，只是对事务当前工作进行保存。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
531、zsq|连接数据库时参数-f不可以和参数c或-s参数同时使用。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
532、GaussDB200构建的数据集市，采用了企业级多租户和资源隔离能力来支持批量处理和联机业务的混合负载。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
533、硬件发展速度非常快，所以服务器的硬件可以不断扩容来满足业务的发展需要，单台服务器只要做好数据备份就可以支撑复杂业务的场景需求。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
534、需求分析阶段的数据字典就是原有系统的建表语句或者数据结构说明。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
535、若DBA在GaussDB100数据库中启动多个数据库实例，当用户使用zsq|查录时需要使用-D参数。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
536、数据驱动是驱动管理器和数据库存储之间的一种接口。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
537、概念模型是把现实反映到数据库设计的阶段，所以既要反映现实世界，又要和现实模型的特定数据库紧密结合，发挥目标数据库的专有特性。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
538、审计日志是安全事件中事后追溯，定位问题原因及划分事故责任的重要手段。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
539、把表进行分区带来很多好处，所以在建表的时候。分区应该大量创造而且粒度要最细化。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
540、为了便于统计前三个月的销量，在物理设计的时候，我们可以把按月记录的销售额信息，使用增加重复列的方法。把前三个月的销售记录分别设计为三个独立的字段，这样就能快速响应查询。这种方式使得模型符合第二范式。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
541、GaussDB100数据库支持的数据库驱动只能在Linux环境下操作。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
542、OLAP系统能够对大量数据进行分析处理，所以同样能够满足OLTP对于小数据量处理的性能需求。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
543、即使删除用户的过程中断，已经删除的对象也无法恢复，建议先删除该用户创建的数据库对象，再删除用户。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
544、全量备份能够备份数据库某个时点的全部数据和相关元数据，安全系数最高，所以应当全部采用全量备份来提高数据库系统的整体安全程度。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
545、全外连接指的是，在连接查询中，除了返回两个表中满足连接条件的记录，还会返回不满足连接条件的记录。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
546、FROM句子中的子查询也可以称为嵌套子查询。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
547、数据库扩容是个复杂而繁琐的系统工作，所以为了减少对系统的影响，应在设计阶段尽可能留出充足的资源富余量，硬件资源配置的越多越好。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
548、GaussDB200使用的是MPP架构。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
549、对于生成性能分析报告(WSR)，只有SYS用户可执行，其他用户不能执行此操作。
答案：错

判断题
550、GaussDB200是一款企业级的大规模并行处理关系型数据库，支持行存储和列存储，提供PB级别数据量的深度分析与挖掘。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
551、GaussDB200支持列存、向量化执行技术。可以支撑PB数据的深度分析与挖掘。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
552、select current_timestamp() from dual; SQL语句的执行结果为 2019-08-02 17:17:46.640711.
答案：对

判断题
553、在OLAP应用中，CPU利用率达到100%的SOL都是有问题的，需要进行优化，把CPU利用率中给降下来。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
554、zsq1安装成功后，首次登陆必须使用sysdba用户才可以成功登陆。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
555、需求分析阶段随便做下，通过迭代式的过程在后续阶段找时机改正就可以了。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
556、实际场合中，因为硬件资源不可能无限多，所以任何系统迟早都会因为应用的增长而面临性能瓶颈问题。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
557、C公司小王因业务需要，需要将SQL语句执行结果输出到操作系统的文件中去。因此，小王执行如下SPOOL命令:SQL>SPOOL./spool.txt；SQL>createtableCOUNTRY(Codeint,Namevarchar(20),Population；SQL>selectCode,Name,PopulationfromCOUNTRY；SQL>select‘ThisSQLwillbeoutputinto./spool.txt’fromSYS_DUMMY;wherePopulation>1000000;int);SQL>SPOOLOFF;SQL>select‘ThisSQLwillnotbeoutputinto./spool.txt’FROMSYS_DUMMY;那么spool.txt文件中内容应该是:SQL>createtableCOUNTRY(Codeint,Namevarchar(20),Populationint);Succeed.SQL>selectCode,Name,PopulationfromCOUNTRYwherePopulation>1000000;CODENAMEPOPULATION0rowsfetched.SQL>select'ThisSQLwillbeoutputinto./spool.txt'fromSYS_DUMMY;'THISSQLWILLBEOUTPUTINTO./SPOOL.TXT'ThisSQLwillbeoutputinto./spool.txt1rowsfetched.SQL>SPOOLOFF;
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
558、在选择字段数据类型的时候，不同表含义相同的字段类型不一样没关系,数据库系统会根据情况自动采用类型转换，保证关联结果正确。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
559、创建表的时候，字段名可以重复，只要它们的数据类型不一样就可以了。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
560、使用SwitchTurbo的时候，建议为其配置RDMA网络。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
561、单机部署形态是种非常特殊的部署形态，由于只有个数据副本，一且发生数据损坏丢失，只能通过备份恢复数据。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
562、只有系统权限不使用时需及时回收，对象权限无需及时回收。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
563、GaussDB100数据库不支持二进制数据类型。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
564、MPP架构的数据库集群中，每个节点都有独立的磁盘存储系统和内存系统，业务数据根据数据库模型和应用特点划分到各个节点上。这种架构也被称为Share-Nothing架构。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
565、系统权限、角色和对象权限的授予都要遵循最小化使用原则。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
566、GaussDB(foropenGauss)提供逻辑备份能力，但只能将用户表的数据以通用的text格式备份到本地磁盘文件、OBS或NBU中。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
567、依赖型实体中的关键必须是独立实体主键的全部，而不能是一部分。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
568、GaussDB100支持分布式部署形态。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
569、数据库设计追求的目标就是数据库系统有关的一切都要达到最好。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
570、GaussDB100只支持部署在X86服务器上，不支持部署在ARM服务器上。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
571、拥有对象权限的用户可以进行系统操作。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
572、创建用户时，密码可以随意设置。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
573、GROUPBY子句对表中数据按字段进行分组，但不保证结果集的顺序。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
574、事务是用户定义的一个数据库操作序列，这些操作要么全做，要么全不做，是一个不可分割的工作单位。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
575、一个事务中只能设置一个事务保存点。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
576、需求分析阶段在了解用户的期望和目标基础上注意引导用户，避免需求无限制扩大。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
577、闪回特性访问的是undo页上的数据。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
578、GaussDB(foropenGauss)数据库只能采用分布式架构进行部署。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
579、位串bit(n)就是一串1和0的字符串,bit类型的数据必须准确匹配长度n,如果存储短或者长的数据都会报错。
答案：对

判断题
580、实体之间的识别性关系也可以发生在两个独立实体之间。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
581、如果服务器内存比较小，内存过载时，可关闭swap交换内存保障正常运行。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
582、行级访问控制特性将数据库访问控制精确到数据表行级别，使数据库达到行级访问控制的能力。因此不同用户执行相同的SQL查询操作，读取到的结果可能是不同的。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
583、OpenGauss数据库使用虚拟索引，需开启GUC参数enable_hypo_index。该参数控制数据库的优化器进行EXPLAIN时，无需考虑创建的虚拟索引，该参数默认是开启的。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
584、AI特性子模块可分为AI4DB与DB4AI两个部分。其中，DB4AI就是指用人工智能技术优化数据库的性能，从而获得更好的执行表现。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
585、角色是权限集合的载体，按照在数据库系统中承担的责任划分不同权限的角色。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
586、比较操作符均为双目操作符，被比较的两个数据类型必须是相同的数据类型或者是可以进行隐式转换的类型。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
587、GaussDB(foropenGauss)支持Hash分布和复制分布两种数据分布方式。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
588、云审计服务最多支持管理控制台对3天内操作记录进行审计日志查询。
答案：错

判断题
589、系统视图提供了查询系统表和访问数据库内部状态的方法。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
590、系统表pg_operator存放openGauss支持的所有操作符，我们可以在其中选取合适的操作符。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
591、在数据库逻辑结构中，一-张表对应的数据文件必须放在多个表空间中。
A、正确
B、错误
答案：错

判断题
592、openGauss中使用gs_dump工具进行数据导出时，如果不指定连接数据库的用户名，默认以上一次建立连接的用户发起连接。
A、正确
B、错误
答案：对

判断题
593、删除数据时可以删除整个分区，与分别删除每行相比，这种操作效率更低。
A、正确
B、错误
答案：错

单选题
594、下列选项中，哪些是目前Plan Hint不支持的类型？
A、指定子链接块名的Hint
B、指定Join方式的Hint
C、指定Scan 方式的Hint
D、Agg的hint
答案：D

单选题
595、下列关于数据库管理系统的说法，错误的是
A、数据库管理系统与操作系统有关，操作系统的类型决定了能够运行的数据库管理系统的类型
B、数据库管理系统对数据库文件的访问必须经过操作系统实现才能实现
C、数据库应用程序可以不经过数据库管理系统而直接读取数据库文性
D、数据库管理系统对用户隐藏了数据库文性的存放位置和文件名
答案：C

单选题
596、下列openGauss数据库的对象中，哪个是指向存储过程上下文区域的句柄或指针？
A、物理视图
B、索引
C、游标
D、分区表
答案：C

单选题
597、openGauss数据库中，单行数据的最大存储容量是多少？
A、1G
B、256M
C、2G
D、512M
答案：A

判断题
598、openGauss支持自定义函数，但不支持存储过程。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

多选题
599、下列openGauss的各项指标中，最大存储容量为32T的指标是哪几个？
A、每条记录单个字段的大小
B、单表大小
C、单行数据大小
D、分区表的单个分区大小
答案：BD

多选题
600、下列关于事务的ACID四大特性的简写，描述正确的是哪些选项？
A、C指的是隔离性
B、I指的是一致性
C、A指的是原子性
D、D指的是持久性
答案：CD

多选题
601、openGauss数据库在存储过程的开发过程中，支持以下哪些功能？
A、8种异常信息级别
B、6种异常信息级别
C、单步调试
D、设置断点
答案：BCD

单选题
602、openGauss提供了检查工具来帮助对openGauss级别、节点级别、会话/进程级别进行定期检查，让用户了解openGauss的负载情况，采取对应的改进措施。以下哪个工具可以实现上述功能？
A、gs_checkperf
B、gs_om
C、gs_check
D、gs_checkos
答案：A

判断题
603、通过openGauss提供的脚本安装时，只允许在单台物理机部署一个数据库系统。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
604、不属于gs_dumpall工具的注意事项的是以下哪一项？
A、必须以openGauss管理员身份进行连接，才能导出完整文件
B、用户不可以自定义等待锁超时时间
C、禁止修改导出的文件和内容，否则可能无法恢复成功
D、为了保证数据一致性和完整性，gs_dumpall会对需要转储的表设置共享锁
答案：B

多选题
605、通过客户端连接数据库主节点，系统认证时会为每个连接请求顺序检查“pg_hba.conf”里的记录，下列关于认证规则的配置建议描述中，正确的是哪几项？
A、靠后的记录有比较宽松的连接参数和比较强的认证方法
B、靠前的记录有比较宽松的连接参数和比较强的认证方法
C、靠后的记录有比较严格的连接参数和比较弱的认证方法
D、靠前的记录有比较严格的连接参数和比较弱的认证方法
答案：AD

多选题
606、审计机制是行之有效的安全管理方案，可有效解决攻击者抵赖。以下哪几项是openGauss支持的DML审计操作？
A、update
B、drop
C、create
D、delete
答案：AD

填空题
607、openGauss数据库中（）（请使用中文填写）作用是在SQL的解析阶段生成最优的执行计划。
答案：优化器

单选题
608、openGauss在运行过程中，数据库管理员可能需要手工对数据库节点做主备切换。管理员可以使用以下哪一项工具完成主备切换？
A、gs_ctl
B、gs_om
C、gsql
D、gs_check
答案：A

多选题
609、数据分区，能够将表进行水平的拆分，相较于普通表，分区表有以下哪些优势？
A、方便维护
B、增强可用性
C、改善查询性能
D、均衡I/O
答案：ABCD

单选题
610、根据国家标准规范《信息系统灾难恢复规范中》，灾难恢复能力为6级的系统需要达到以下哪一项要求？
A、RTO为数分钟至2天，RPO为0至30分钟
B、RTO为0，RPO为数分钟。
C、RTO为数分钟，RPO为0
D、RTO为0至30分钟，RPO为数分钟至2天
答案：C

简答题
611、WDR的SUMMARY级别诊断报告中，针对不同的诊断类型，通过拖拽，将描述项拖拽至对应的诊断类型处。
答案：Instance Efficiency Percentages用于评估当前系统的缓存的效率，主要包含数据库缓存命中率。；Wait Classes用于评估当前系统关键事件类型的性能。主要包含数据内核在主要的等待事件的种类上的发布。；Events用于评估当前系统内核关键资源，关键事件的性能。主要包含数据库内核关键事件的发生次数，时间的等待时间。；Database Stat主要用于评估当前数据库上的负载、IO状况。负载和IO是衡量TP系统最最要的特征。包含当前连接到该数据库的session，提交、回滚的事务数，读取的磁盘块的数量等。；Load Profile从时间，IO，事务，SQL几个维度评估当前系统负载的表现。包含作业运行elapse time、CPU time，事务日志量，逻辑和物理读的量等。

简答题
612、请将下列openGauss的线程与其功能描述相匹配。
答案：pagewriter线程负责将脏页数据从内存刷到磁盘中。；checkpoint线程设置检查点保证检查点前的日志信息刷到磁盘中。；GaussMaster线程openGauss的管理线程，也称为postmaster线程。用于数据库启停、消息转发等管理工作。；walwriter线程负责将内存中的预写日志（WAL）页数据刷新到预写日志文件中。

单选题
613、openGauss的结构中，哪一项描述的是cstorebuffer的用途？
A、数据库服务器的共享内存缓冲区
B、WAL日志的共享内存
C、列存所使用的共享缓冲区
D、数据库会话使用的临时缓存
答案：C

简答题
614、统一审计相关信息记录在openGauss的系统表中，请针对不同的系统表，将符合其存储的审计内容拖拽至对应处
答案：GS AUDITING POLICY PRIVILEGES系统表记录统一审计DDL数据库相关操作信息，每条记录对应一个设计策略。；GS AUDITING_POLICY系统表记录统一审计的主体信息，每条记录对应一个设计策略。；GS AUDITING POLICY FILTERS系统表记录统一审计相关的过滤策略相关信息，每条记录对应一个设计策略。；GS AUDITING POLICY ACCESS系统表记录与DML数据库相关操作的统一审计信息。

多选题
615、CBO优化器评估执行代价依赖于统计信息，以下哪几项是openGauss数据库OBO优化器使用的统计信息？
A、MCV值
B、表的元组数
C、数据的distinct值
D、NULL记录比率
答案：ABCD

多选题
616、审计日志机制主要增强数据库系统对非法操作的追溯及举证能力。以下哪些类型的SQL，可以被记录进审计日志？
A、DCL
B、数据库启停
C、DML
D、DDL
答案：ABCD

填空题
617、anomaly_detection是openGauss集成的、可以用于数据库指标采集、预测以及异常监控与诊断的AI工具。anomaly_detection由（）（请使用英文填写）和detector两部分组成。
答案：AGENT

判断题
618、由于表空间是一个目录，仅是起到了物理隔离的作用，其管理功能依赖于文件系统。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

判断题
619、用户应该禁止对系统表进行增删改等操作，人为对系统表的修改或破坏可能会导致系统各种异常情况，甚至openGauss不可用。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

判断题
620、GS_WLM_PLAN_OPERATOR_HISTORY视图显示的是当前用户数据库主节点上执行作业结束后的执行计划算子级的相关记录。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

填空题
621、openGauss支持（）混合存储模型，两种存储模型各有优劣，根据实际情况选择。
答案：行列

单选题
622、以下哪一个指令不能查看用户的相关信息？
A、\d pg_authid
B、select * from pg_authid;
C、select * from pg_user;
D、select * from dba_user;
答案：D

多选题
623、openGauss系统表PG_PARTITION存储数据库内关于分区表的哪几类信息？
A、分区（table partition）
B、分区表（partitioned table）
C、分区索引（index partition）
D、分区上toast表
答案：ABCD

单选题
624、以下哪一个命令可以手动锁定账户？
A、ALTER USER joe ACCOUNI LOCK;
B、ALTER USER joe UNLOCK;
C、ALTER USER joe LOCK;
D、ALTER USER joe ACCOUNT UNLOCK;
答案：A

多选题
625、为了避免系统管理员拥有过度集中的权利带来高风险，可以设置三权分立，以下哪些属于三权？
A、操作管理员
B、安全管理员
C、审计管理员
D、系统管理员
答案：BCD

多选题
626、openGauss支持使用gs_dump工具导出数据库级的内容，可以根据需要自定义导出以下哪几项种类的信息？
A、仅导出所有对象定义
B、仅导出数据库全量的统计信息
C、仅导出数据，不包含所有对象定义
D、导出数据库全量信息，包含数据和所有对象定义
答案：ACD

简答题
627、在openGauss操作与维护阶段，进行日常操作时应注意部分高危操作。请将以下操作及风险对应起来。
答案：直接在配置文件中手动修改端号部分客户端无法连接；kill- 9终止作业进程导致作业占用的系统资源无法释放；手动修改pg_xlog的内容数据不一致；修改pg_hba.conf配置文件中的内容数据库无法启动

简答题
628、openGauss数据库中支持gs_dump工具进行数据导出，其中参数-F表示指定导出文件的格式，请将该参数取值与格式对应起来。
答案：纯文本格式p；自定义归档c；目录归档格式d；tar归档格式t

单选题
629、在下列openGauss支持的几何类型中，哪一项表示多边形？
A、point
B、box
C、polygon
D、lseg
答案：C

多选题
630、下列选项中，哪些属于常用的字符处理函数？
A、get_bit(string, offset)
B、right(str text, n int)
C、left(str text, n int)
D、char_length(string)
答案：BCD

判断题
631、与整数类型相比，任意精度类型需要更小的存储空间，其存储效率、运算效率以及压缩比效果都要好一些。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

单选题
632、ALTERDATABASEdatabase_nameSEITABLESPACEnew_tablespace;以上SQL语句的作用是什么？
A、修改数据库默认表空间
B、修改数据库所有者
C、修改数据库名称
D、修改表空间名称
答案：A

单选题
633、下列选项中，哪个功能不属于DCL语法的范畴？
A、修改用户属性
B、删除用户
C、创建用户
D、创建数据库
答案：D

多选题
634、下列对索引功能的描述，正确的是哪些选项？
A、在指定的表上创建一个索引
B、不恰当的使用将导致性能下降
C、可以用来提高数据库查询性能
D、在指定的视图上创建一个索引
答案：ABC

多选题
635、以下数据类型中，哪些属于双精度浮点数类型？
A、REAL
B、FLOAT8
C、DOUBLE PRECISION
D、FLOAT4
答案：BC

判断题
636、函数trunc（timestamp）默认按小时截取。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

多选题
637、以下日期/时间数据类型，哪些只能用于表示一日内时间？
A、DATE
B、TIME [(p)] [WITH TIME ZONE]
C、TIMESIAMP [(p)] [WITHOUT TIME ZONE]
D、TIME [(p)] [WITHOUT TIME ZONE
答案：BD

填空题
638、逻辑运算符的运算结果有三个值，分别为TRUE、FALSE和（）。
答案：NULL

单选题
639、逻辑备份采用分布式并行技术，并行地从每个数据实例哪个组件中抽取待备份的用户表记录？
A、CN
B、OM
C、GTM
D、DN
答案：D

单选题
640、下列选项中，哪个服务可用于支撑安全分析、合规审计、资源跟踪和问题定位等常见应用场景？
A、CTS
B、DAS
C、DRS
D、UGO
答案：A

多选题
641、GaussDB（foropenGauss）的SMP并行技术是一种利用计算机多核CPU架构来实现多线程并行计算。该技术可以为数据库带来哪些方面的性能提升？
A、提升系统资源的利用率
B、提升相同时间段内系统的throughput
C、提升单个节点的数据存储能力
D、显著减小单个查询的执行时间
答案：ABD

多选题
642、与增量备份相比，对全量备份特点的描述正确的是哪几项？
A、自身即可恢复出完整的数据库
B、耗时时间长
C、备份时刻点上数据库的全量数据
D、耗时时间短
答案：ABC

判断题
643、GaussDB（foropenGauss）借助LLVM提供的库函数，依据查询执行计划树，将原本在执行初始化阶段才会确定查询实际执行路径的过程提前到执行器阶段。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
644、GaussDB（for openGauss）采用Numa-Aware技术大大提高了数据库的性能，其中在线程绑核方面的优化体现在哪方面？
A、减少跨核访问
B、避免线程在核间偏移
C、减少线程访问冲突
D、减少单点瓶颈
答案：B

判断题
645、openGauss版本号采用点分位命名规则（X.Y.Z）模式，其中x表示架构变更版本，Y表示补丁版本，Z表示每年发布版本。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

判断题
646、openGauss提供了面向多核架构的并发控制技术结合鲲鹏硬件优化，并提供Sql-bypass智能快速引擎技术。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
647、下列选项中，哪些属于数据库的ACID特性？
A、一致性
B、隔离性
C、原子性
D、持久性
答案：ABCD

多选题
648、对于openGauss数据库和PostgreSQL数据库的客户端及标准接口的兼容性，下列说法正确的是哪些选项？
A、openGauss兼容PostgreSQL标准接口
B、openGauss不兼容PSQL客户端
C、openGauss不兼容PostgreSQL标准接口
D、openGauss兼容PSQL客户端
答案：AD

多选题
649、数据库连接工具gsql支持的基本功能包括以下哪几项？
A、连接数据库
B、执行SQL语句
C、同步数据
D、执行元命令
答案：ABD

填空题
650、正常情况下不应该由用户手工修改系统表或系统视图，或者手工重命名系统表或系统视图所在的模式，而是由（）语句关联的系统表操作自动维护系统表信息。（请输入英文缩写）
答案：SQL

单选题
651、以下不属于openGauss服务端工具的哪一项？
A、gs_guc
B、gs_collector
C、gs_check
D、gsql
答案：D

填空题
652、一个用户要想成功连接到特定的数据库，不仅需要通过pg_hba.conf中的规则检查，还必须要有该数据库上的（）权限。（请用英文输）
答案：CONNECT

单选题
653、以下关于openGauss服务端工具描述错误的是哪一项？
A、gs_dump是一款用于导出数据库相关信息的工具
B、gs_ssh工具可帮助用户在openGauss各节点上执行相同的命令
C、gs_restore是openGauss提供的针对gs_dup导出数据的导入工具
D、gs_om用于设置openGauss配置文件（如postgresql.conf）中的参数
答案：D

单选题
654、不属于gs_checkperf对节点级别的性能检查项的是以下哪—项？
A、CPU使用情况
B、内存使用情况
C、事务统计
D、I/O使用情况
答案：C

多选题
655、如果主机需要远程连接数据库，必须在数据库系统的配置文件中增加此主机的信息，并且进行客户端接入认证。openGauss支持的认证方式是以下哪几项？
A、SSL加密：使用OpenSSL（开源安全通信库）提供服务器端和客户端安全连接的环境
B、口令认证：包括远程连接的加密令认证和本地连接的非加密令认证
C、Usb Key认证：启动系统系统首先读取Usb Key中的数据库信息来连接数据库
D、基于主机的认证，服务器端根据客户端的IP地址、用户名及要访问的数据库来查看配置文件从而判断用户是否通过认证
答案：ABCD

单选题
656、对于workload级别的索引推荐，管理员可通过运行数据库外的脚本将包含有多条DML语句的workload作为输入，生成一批可对整体workload的执行表现进行优化的索引。以下哪个选项不是work1oad级别使用的前提条件？
A、已安装Java 1.8.0+的环境
B、已安装gsql工具，并且gsql工具已被加入到PATHE不境变量中
C、数据库状态正常、客户端能够正常连接
D、已安装Python3.6+的环境
答案：A

多选题
657、anomaly_detection是openGauss集成的、可以用于数据库指标采集、预测以及异常监控与诊断的AI工具，anomaly_detection支持采集的信息有哪些？
A、IO_Write
B、IO_Read
C、CPU_Usage
D、Memory_Usage
答案：ABCD

多选题
658、DeepSQL将常用的机器学习算法封装为SQL语句，支持多种常用算法。DeepSQL支持以下哪些机器学习算法？
A、聚类算法
B、最短路径算法
C、回归算法
D、分类算法
答案：ABCD

多选题
659、openGauss数据库由多个逻辑组件构成，关于逻辑组件描述中，正确的有哪些？
A、数据库实例负责执行用户对数据库中的数据做任何的操作，包括数据定义，数据查询、数据维护，数据库运行控制等。
B、服务器的本地存储资源，负责持久化存储数据。
C、客户端驱动负责接收来自应用的访问请求，并向应用返回执行结果。
D、OM运维管理模块，提供数据库日常运维、配置管理的管理接、工具。
答案：BCD

单选题
660、openGauss支持行存表与列存表，在创建表时，通过哪一个关键字，指定存储方式？
A、COLUMN
B、ORIENTATION
C、PARTITION
D、COMPRESSION
答案：B

单选题
661、SQLdiag着眼于数据库的历史SQL语句，通过对历史SQL语句的执行表现进行总结归纳，以下哪个不属于SQLdiag工具的优点？
A、SQLdiag能够智能进行数据库日志获取
B、该框架容易理解，只需要简单的操作，就可以训练出预测模型
C、SQLdiag使用场景广泛
D、不需要SQL语句的执行计划，对数据库性能不会有任何的影响
答案：A

判断题
662、openGauss的单机部署形态是一种非常特殊的部署形态，这种形态对于可靠性、可用性均无任何保证。由于只有一个数据副本，一旦发生数据损坏、丢失，只能通过物理备份恢复数据。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

填空题
663、openGauss支持主备模式，主备之间可以通过（）（请用英文填写）操作进行角色切换。
答案：SWITCHOVER

多选题
664、WAL（WriteAheadLog）日志又称为REDO日志，用于保证数据操作的原子性和持久性。以下关于WAL日志描述正确的是哪几项？
A、由于WAL日志的重要性，所以需要经常备份这些日志。
B、如果要修改数据文件，必须是在这些修改操作已经记录到WAL日志文件之后才能进行修改。
C、WAL日志在对数据文件持久化修改之前必须先持久化相应的日志。
D、在系统崩溃时，不可以使用WAL日志对openGauss进行恢复操作。
答案：ABC

单选题
665、以下关于openGauss数据库收集某张表的统计信息，正确的SQL语句是哪一项？
A、ANALIZE
B、ANALYZE tablename (col_1, col_2)
C、ALTER TABLE tablename GATHER STATISTICS
D、ANALYZE tablename
答案：D

填空题
666、（）（请用英文填写）线程负责将内存中的预写日志的页数据刷新到预写日志文件中，确保已提交的事务都被永久记录不会丢失。
答案：WALWRITER

填空题
667、执行计划生成器需要使用表的统计信息，以生成最有效的查询执行计划，提高查询性能。因此数据导入完成后，建议执行AALYZE语句生成表最新的（）。
答案：表统计信息

判断题
668、数据块Block是数据库管理的基本单位，默认大小为8KB。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
669、以下哪一项系统视图显示了和当前用户查询相关的信息？
A、PG_OS_THREADS
B、PG_SETTINGS
C、PG_SIATS
D、PG_STATACTIVITY
答案：D

填空题
670、openGauss引入（）表，用于为事务性工作提供更高性能的负载。（请填写中文）
答案：内存优化

多选题
671、小海想要查询所有schema的列表，以下哪几项方法可以实现？
A、查询PG_NAMESPACE系统表
B、执行元命令\du
C、查询PG_AUTHID系统表
D、执行元命令\dn
答案：AD

多选题
672、小海想要查看openGauss中所有的用户及角色信息，可以通过以下哪几项方式实现？
A、查看系统视图PG_ROLES
B、使用元命令\dn
C、使用元命令\du
D、查看系统视图PG_USER
答案：ACD

多选题
673、以下关于列存储模型的描述中，正确的是哪些项？
A、适合数据批量插入、更新较少的场景
B、单列查询IO小，占用更少的存储空间
C、适合以查询为主统计分析类的场景
D、在openGauss中，列存表是默认的存储模型
答案：ABC

多选题
674、以下关于内存优化表MOT特性的描述中，正确的是哪些项？

A、MOT提供的吞吐率增益在2路服务器上达到480万tpmC
B、MOT提供更低的延迟将事务速度降低3至5.5倍
C、使用MOT后，4路服务器的资源利用率达到99%
D、使用了MOT的应用程序可以达到2.5到4倍的吞吐量
答案：BCD

单选题
675、openGauss支持用户创建定时任务，当任务到期会触发任务的执行，并更新以下哪一项系统表中的任务状态？
A、PG_JOB
B、PG_CONSIRAINT
C、PG_EXTENSION
D、PG_DESCRIPTION
答案：A

判断题
676、用户要修改表，必须拥有对该表的UPDATE权限。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
677、下列常用的数据类型中，哪个数据类型的别名是INT1？
A、INTEGER
B、BIGINT
C、SMALLINT
D、TINYINT
答案：D

单选题
678、数据类型macaddr存储以下哪种类型的网络地址？
A、IPv4或IPv6网络
B、MAC地址
C、IPv4或IPv6主机和网络
D、IPv6或IPv8主机和网络
答案：B

判断题
679、日期和时间的输入几乎可以是任何合理的格式，包括ISO-8601格式、SQL-兼容格式、传统POSTGRES格式或者其它的形式。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
680、在SELECT查询语句中，以下对UNION子句的约束条件，描述正确的是哪些选项？
A、不管是否声明了ALL子句，缺省的UNION结果均不包含重复的行
B、除非声明了ALL子句，否则缺省的UNION结果不包含重复的行
C、同一个SELECT语句中的多个UNION操作符是从左向右计算的，不管是否用圆括弧进行了标识
D、同一个SELECT语句中的多个UNION操作符是从左向右计算的，除非用圆括弧进行了标识。
答案：BD

多选题
681、下列SQL语句中，哪些语句的输出结果为“3days”？
A、SELECI date ‘2021-05-03’ - date ‘2021-05-01’ AS RESULT;
B、SELECI date ‘2021-04-30’ - date ‘2021-04-28’ AS RESULT;
C、SELECI date ‘2021-05-01’ - date ‘2021-04-28’ AS RESULT;
D、SELECI date ‘2021-05-04’ - date ‘2021-05-01’ AS RESULT;
答案：CD

多选题
682、以下选项中，哪些用户能执行ALTERDATABASE命令？
A、拥有数据库所有者权限的用户
B、系统管理员
C、审计员
D、普通用户
答案：AB

多选题
683、下列几何函数中，哪几个函数用于转换路径的开放或闭合？
A、diameter(circle)
B、popen(path)
C、radius(circle)
D、pclose(path)
答案：BD

多选题
684、openGauss支持字符类型，下列字符类型中，哪些属于openGauss支持的变长字符串？
A、CHARACTER(n)
B、CHAR(n)
C、VARCHAR(n)
D、VARCHAR2(n)
答案：CD

填空题
685、（）是一种逻辑表，数据是由普通表存储的，主要用于提升查询性能。
答案：视图

判断题
686、GaussDB（for openGauss）支持范围分区功能，即根据表的一列或者多列，将要插人表的记录分为若干个范围，然后为每个范围创建一个分区，用来存储相应的数据。
答案：对

判断题
687、实时同步不同于迁移，迁移是以整体数据库搬迁为目的，而实时同步是维持不同业务之间的数据持续性流动。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
688、GaussDB（for openGauss）采用Numa-Aware技术大大提高了数据库的性能，其中在算法调整方面的优化体现在哪方面？
A、减少线程访问冲突
B、减少计算开销
C、减少跨核访问
D、减少单点瓶颈
答案：D

多选题
689、对于GaussDB（foropenGauss）分布式架构的混合部署，说法正确的是哪几个选项？
A、各角色3副本，数据3副本部署。
B、关键角色进程分开部署，对外体现CHS、GTM、CN、DN主、DN备。
C、各角色2副本，数据2副本部署。
D、各角色进程合一部署，对外只体现数据库节点。
答案：AB

单选题
690、下列选项中，哪一款数据库是华为基于openGauss自研生态推出的企业级分布式关系型数据库？
A、GaussDB(for openGauss)
B、GaussDB(for Redis)
C、GaussDB (DWS)
D、GaussDB(for MySQL)
答案：A

单选题
691、SQL关键字有保留字和非保留字之分，下列选项中属于openGauss常用保留字的哪一项？
A、ALTER
B、ALL
C、ADMIN
D、AGGREGATE
答案：B

单选题
692、在openGauss中，一个复合索引最多包含多少列？
A、64
B、8
C、16
D、32
答案：D

判断题
693、openGauss采用木兰宽松许可证协议，允许对代码自由修改，使用，引用数据库内核能力全开放。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
694、openGauss支持下列哪些标准接口？
A、ODBC3.5
B、JDBC5.0
C、ODBC4.5
D、JDBC4.0
答案：AD

多选题
695、DBMS提供数据操纵语言，用户可以使用DML操作数据，实现对数据库的基本操作，下列选项中，哪些属于DML操作语句？
A、插入
B、查询
C、删除
D、修改
答案：ACD

填空题
696、PlanHint语句仅支持在（）关键字后面。
答案：SELECT

填空题
697、（）工具用来帮助检查操作系统、控制参数、磁盘配置等内容，并对系统控制参数、I/O配置、网络配置和THP服务等信息进行配置。（请用英文输入）
答案：GS_CHECKOS

判断题
698、gs_restore是openGauss提供的针对导出数据的导入工具，管理员可以使用gs_restore将导出的文件导入到数据库中。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

填空题
699、gsql是openGauss提供的在命令行下运行的数据库连接工具，在用户完成操作后可使用（）命令退出数据库。（请输入命令）
答案：\Q

判断题
700、关闭swap交换内存是为了保障数据库的访问性能，避免把数据库的缓冲区内存淘汰到磁盘上。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

填空题
701、数据库异常宕机后可能会有临时表残留，（）可以用来清理残留的临时表。（请用英文输入）
答案：GS_CLEAN

单选题
702、一个业务连续性高的系统，RTO(RecoveryTimeObjective）和RPO（RecoveryPointObjective）应该具以下哪一项特点？
A、RTO、RPO都较低
B、RTO较高、RPO较高
C、RIO较高、RPO较低
D、RTO较低、RPO较高
答案：A

判断题
703、openGauss的AI特性模块名为dbmind，大致可分为AI4DB与DB4AI两个部分。其中DB4AI部分，就是指用人工智能技术优化数据库的性能。
答案：错

判断题
704、慢SQL提供表和函数两种维度的查询接口，用户从接口中能查询到作业的执行计划，开始、结束执行时间，执行查询的语句等信息
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

简答题
705、请根据描述，将虚拟索引功能涉及的系统函数描述拖拽至对应的函数名处。
答案：hypopg_create_index创建虚拟索引；hypopg reset_index清除所有虚拟索引；hypopg_display_index显示所有创建的虚拟索引信息；hypopg_estimate_size估计指定索引创建所需的空间大小；hypopg drop_index删除指定的虚拟索引

多选题
706、以下关于统计信息的描述，正确的是哪几项？
A、数据库需要定期分析数据，把表和索引的数据分布情况保存到数据字典里，以便优化器使用。
B、为执行计划决策提供依据。
C、统计信息中的值通常十分准确。
D、数据库中的统计信息是实时更新的。
答案：AB

单选题
707、以下选项中，关于openGauss列存表的描述错误的是哪一项？
A、表的列数很多，选择列存表。
B、数据如果频繁更新，选择列存表。
C、表的数据将以列式存储，每列的多个纪录存储到一起。
D、适用于海量数据查询，减少磁盘访问数据量。
答案：B

单选题
708、以下哪一项不是anomaly_detection默认支持采集的信息？
A、IO_Read
B、Wait_Class
C、CPU_Usage
D、Memory_Usage
答案：B

单选题
709、openGauss包含预置的脱敏函数，以下哪一项是字符串‘9876-5432-1234-5678’通过预置creditcardasking脱敏后的结果。
A、‘xxxx-xxxx-1234-5678’
B、‘xxxx-xxxx-xxxx-5678’
C、‘xxxx-5432-1234-5678’
D、‘9876-xxxx-xxxx-xxxx’
答案：B

填空题
710、某公司的订单表order为分区表，随着业务增加，需要为order表增加分区，使用ALTERTABLEorder（）PARTITION命令增加分区。
答案：ADD

填空题
711、在创建表空间“postgres=#CREATETABLESPACEfastspaceRELATIVELOCATION‘tablespace/tablespace_1’;“语句中，“tablespace/tablespace_1”为（）数据库节点数据目录，也是用户拥有读写权限的空目录。
答案：相对

判断题
712、在数据库逻辑结构中，一张表只能对应一个数据文件存储。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

多选题
713、openGauss提供了以下哪些账户安全策略，保证数据安全？
A、自动锁定
B、手动锁定
C、自动解锁
D、删除不再使用的账户
答案：ABCD

多选题
714、以下哪些场景适用于使用COPY命令进行数据导入导出？
A、某schema下的所有表导出
B、小数据量表的导出
C、查询结果集导出
D、小数据量表以文本数据作为来源导入
答案：BCD

判断题
715、在任何gsql客户端登录数据库成功后，可以使用\copy命令进行数据的导人/导出，该命令读取/写入的文件是数据库服务器端文件。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

多选题
716、从逻辑视角，一个数据库节点可以包含以下哪些对象？
A、数据块
B、表
C、表空间
D、数据库
答案：ABCD

单选题
717、openGauss中的优化器需要使用表的统计信息，以生成最有效的查询执行计划，提高查询性能。统计结果存储在以下哪一项系统表中？
A、PG_SIATISTIC
B、PG_DATABASE
C、PG_CLASS
D、PG_NANESPACE
答案：A

多选题
718、小海想要使用gsrestore命令，将导出数据库postgres中的所有对象的定义导入到backupdb，他需要在执行命令中加入以下哪几项参数？
A、-n backupdb
B、-d backupdb
C、-t backupdb
D、-s
答案：BD

多选题
719、模式hr下共有staffs和employments两张表，以下哪几项参数设置可以同时导出这两张表？
A、-t hr.staffs -t hr.employments
B、-t hr.*
C、-t hr.all
D、-t hr.staffs -T hr.employments
答案：AB

多选题
720、在openGauss的操作与维护阶段，以下哪几项属于高危操作？
A、使用kill -9终止作业进程
B、修改数据目录下文件名、权限
C、删除数据库系统表数据
D、对执行了大量的更新的表做vaccum操作
答案：ABC

判断题
721、如果使用query子句插入来自查询里的数据行，用户还需要拥有在查询里使用的表的SELECT权限。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

判断题
722、类型转换函数pg_systimestamp()的功能是获取系统时间戳。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
723、几何函数center（object）用于计算矩形的竖直高度。
A、TRUE
B、FALSE
答案：B

多选题
724、下列几何函数的示例中，输出结果为“t”的是哪几个选项？
A、isopen(path ‘[(0,0),(1,1),(2,0)]’)
B、diameter(circle ‘((0,0),2.0)’)
C、isclosed(path ‘((0,0),(1,1),(2,0))’)
D、height(box ‘((0,0),(1,1)’)
答案：AC

多选题
725、openGauss支持行存表和列存表两种存储模式。下列数据类型中，行存表支持，而列存表不支持的数据类型是哪些选项？
A、VARCHAR2(n)
B、RAW
C、BIGINT
D、BLOB
答案：ABD

多选题
726、以下选项中，哪些用户可以删除一个DataSource对象？
A、系统管理员
B、属主
C、初始用户
D、普通用户
答案：AB

单选题
727、下列类型转换函数中，哪一个将指定参数转换为number类型？
A、to_clob(str)
B、to_number(n[,fmt])
C、to_char(int, text)
D、to_date(exp[,fmt])
答案：B

判断题
728、数字操作函数floor(x)的功能是获取不小于参数的最小的整数。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

判断题
729、无共享架构，集群中每一个节点（处理单元）都完全拥有自己独立的CPU/内存，但存在共享存储。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

单选题
730、下列GaussDB（foropenGauss）的组件中，哪个组件用于数据库管理集群？
A、OM
B、CN
C、DN
D、GTM
答案：A

多选题
731、云审计服务支持通过下列哪些维度，对审计日志进行组合查询？
A、筛选类型
B、事件来源
C、资源类型
D、事件类型
答案：ABCD

判断题
732、云审计服务在记录审计日志时，仅支持记录用户通过管理控制台或API接口发起的操作，不支持服务内部自触发的操作。
答案：错

判断题
733、openGauss支持行存、列存、内存引擎，在研DFV存储和原位更新。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
734、如果用户在APP的开发中，使用了openGauss的连接池机制。那么在使用了以下哪个数据库对象后，在将连接池归还前必须将该对象删除？
A、临时表
B、素引
C、分区表
D、视图
答案：A

单选题
735、openGauss数据库中，每条记录单个字段的最大容量是多少？
A、1G
B、512M
C、128M
D、256M
答案：A

单选题
736、SQL语句能完成的各项任务中，不包括下列选项中哪一项？
A、创建，替换，更改和删除对象。
B、编写数据库内核代码。
C、查询数据。
D、在表中插入，更新和删除行。
答案：B

单选题
737、使用gsal连接到openGauss服务器时可使用以下哪一项参数指定主机名？
A、-U
B、-h
C、-p
D、-d
答案：B

填空题
738、openGauss目前仅支持在防火墙（）的状态下进行安装。
答案：关闭

判断题
739、如果希望控制某些用户只能连接到指定数据库，赋子/撤销coNEcT权限通常比在pg_hba.conf中设置规则更为简单。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
740、安装前置脚本gs_preinstall可以协助用户自动完成以下的哪几项安装环境准备工作？
A、自动设置Linux内核参数以达到提高服务器负载能力的目的。这些参数直接影响数据库系统的运行状态，请仅在确认必要时调整
B、读取openGauss配置文件中的目录信息并创建，将目录权限授子安装用户
C、自动将openGauss配置文件、安装包拷贝到openGauss主机的相同目录下
D、openGauss安装用户、用户组不存在时，自动创建安装用户以及用户组
答案：ABCD

单选题
741、以下关于利用gs_dumpall导出openGauss所有数据库的描述中，错误的是哪一项？
A、gs_dumpall通过调用gs_dump来完成openGauss中各数据库的SQL脚本文件导出
B、导出的结果为纯文本格式的SQL脚本文件
C、gs_dumpall工具在进行数据导出时，其他用户无法访问·penGauss数据库
D、gs_dumpall自身对所有数据库公共的全局对象进行导出，包括有关数据库用户和组，表空间以及属性信息
答案：C

多选题
742、在对pg_hba.conf配置文件进行修改时，通过使用-h hast-authrpolicy字段可指定需要增加的客户端认证策略，其中HOSTTYPE为必输参数，该参数的取值范围包含以下哪几项？

A、hostssl
B、local
C、hostnossl
D、host
答案：ABCD

多选题
743、WDR诊断报告依赖于VDRsnapshot组件，以下关于DRsnapshot描述中，正确是哪些选项？
A、WDR snapshot性能快照会采集不同database的性能数据，如果数据库实例中有大量的database或者大量表，做一次WDR snapshot会花费很长时间。
B、在drop database时，做WDR snapshot可能造成WDR snapshot失败。
C、WDR snapshot性能快照可以配置成按一定时间间隔从内核采集一定量的性能数据，持久化在用户表空间。
D、如果在大量DDL期间做VDR snapshot可能造成WDR snapshot失败
答案：ABCD

多选题
744、openGauss的SMP即对称多处理器技术，能够充分利用CPU资源来提高查询性能的技术。以下关于SMP技术的描述，正确的是哪些选项？
A、SMP技术做到很好的水平横向扩展。
B、SMP提升相同时间段内系统的吞吐量，有效提升系统资源的利用率
C、SMP减小单个查询的执行时间。
D、SMP并行执行是在进程级别上来完成任务的并行执行。
答案：BC

判断题
745、Predictor通过不断学习数据库内收集的历史执行信息，实现计划的执行时间预测功能。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
746、以下哪项不是index-advisor索引推荐功能的子功能？
A、符合索引推荐
B、workload级别索引推荐
C、虚拟索引
D、单query索引推荐
答案：A

填空题
747、SQLdiag是一个SQL语句（）（请用中文填写）预测工具，通过模板化方法，实现在不获取SQL语句执行计划的前提下，依据语句逻辑相似度与历史执行记录进行预测。
答案：执行时间

单选题
748、管理员可以通过Session性能诊断对当前系统所有活跃session进行诊断。以下关于Session性能诊断描述，错误的是哪一个选项？
A、由于实时采集所有活跃session的指标对用户负载的影响加大，因此采取session快照的技术对活跃session的指标进行采样。
B、采样中的统计指标，可以反映活跃session的基本信息、状态、持有的资源。
C、Session采样数据分为三级。
D、基于概率统计的活跃session信息，可以帮助管理员诊断系统中哪些session消耗了更多的CPU、内存资源等资源。
答案：C

多选题
749、openGauss数据库支持在一个节点内部对数据按照用户指定的策略对数据做进一步的水平分表，即支持分区表。关于分区表的优点，以下描述正确的是哪几项？
A、改善查询性能：对分区对象的查询可以仅搜索自己关心的分区，提高检索效率。
B、增强可用性：如果分区表的某个分区出现故障，表在其他分区的数据仍然可用。
C、方便维护：如果分区表的某个分区出现故障，需要修复数据，只修复该分区即可。
D、均衡I/O：可以把不同的分区映射到不同的磁盘以平衡/0.改善整个系统性能
答案：ABCD

填空题
750、Index-advisor索引推荐，使用（）函数，获取针对query生成的推荐索引，推荐结果由索引的表名和列名组成。

答案：gs_index_advise

判断题
751、openGauss数据库在生成WDR(WorkloadDiagnosisReport）前，需要确认参数enable_wdr_snapshot为off。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

多选题
752、openGauss的AI特性模块中，哪些属于AI4DB模块的功能？
A、SQLdiag
B、X-Tuner
C、DeepSQL
D、Index-advisor
答案：ABD

单选题
753、表空间可以控制数据库数据占用的磁盘空间，当磁盘使用率降到以下哪一个值时，数据库将恢复到读写模式？
A、60%
B、70%
C、90%
D、80%
答案：C

多选题
754、ANALYZE语句用来生成最新的表统计信息，以下哪几项表类型支持使用ANALYZE语句？
A、外表
B、临时表
C、行存表
D、列存表
答案：CD

判断题
755、gs_dumpall工具会读取所有数据库中的表，因此必须以openGauss管理员身份进行连接，才能导出完整文件
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

填空题
756、openGauss提供了一个隐式定义的拥有所有角色的组（）（请填写英文）
答案：PUBLIC

多选题
757、在关键任务、性能敏感的在线事务处理中使用内存优化表MOT，可以有以下哪些显著优势？
A、降低成本
B、支持峰值和持续高用户并发
C、充分利用硬件
D、提供快速的查询和事务响应时间
答案：ABCD

判断题
758、类型转换函数hextoraw（string）的功能是将数字类型的值转换为指定格式的时间戳。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

判断题
759、几何函数length(object）用于计算图形的长度。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
760、下列对模式匹配操作符LIKE的匹配规则的描述，正确的是哪些选项？
A、要匹配逃逸字符本身，写两个逃逸字符
B、下划线代表任何单个字符
C、百分号代表任意串的通配符
D、要匹配文本里的下划线或者百分号，在提供的模式里相应字符必须前导逃逸字符
答案：ABCD

判断题
761、字符处理函数rawcat（raw，raw）的功能是字符串拼接。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
762、在删除某个DataSource对象时，如果该对象不存在，加入下列哪个关键字会使该语句不报错，而只是发出一个notice？
A、RESTRICT
B、CASCADE
C、src_name
D、IF EXISTS
答案：D

填空题
763、（）是一组数据库对象的集合，主要用于控制对数据库对象的访问。
答案：模式

多选题
764、以下属于查询中外联接的有哪几项？
A、FULL JOIN
B、RIGHI JOIN
C、LEFT JOIN
D、CROSS JOIN
答案：ABC

填空题
765、（）是对数据库表中一列或多列的值进行排序的一种结构，可快速访问数据库表中的特定信息。
答案：索引

多选题
766、下列SQL语句中，输出结果为“t”的是哪几个选项？
A、SELECT ‘abc’ LIKE ‘a%’ AS RESULT;
B、SELECT ‘abc’ LIKE ‘_b_’ AS RESULT;
C、SELECT ‘abc’ LIKE ‘c’ AS RESULT;
D、SELECT ‘abc’ LIKE ‘abc’ AS RESULT;
答案：ABD

判断题
767、数据管理服务（DAS），用来登录和操作华为云上数据库的Web服务，提供数据库开发、运维、智能诊断、企业级DevOps一站式云上数据库管理平台，方便用户使用和运维华为云数据库。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

多选题
768、数据库的安全审计功能，针对各种异常行为可以提供下列哪些报表？
A、登录失败报表
B、成功SQL报表
C、会话分析报表
D、SQL语句执行历史报表
答案：ACD

单选题
769、下列选项中，哪一选项不是事务的状态？
A、Active
B、Commited
C、End
D、Failed
答案：C

判断题
770、关于PlanHint语句的使用，一段SQL只能指定一个hint，不能同时指定多个hint。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

判断题
771、函数和存储过程是数据库中的一种重要对象，主要功能将用户特定功能的SQL语句集进行封装，并方便调用。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

填空题
772、一段SQL语句中，当同时指定多个hint时，不同的hint之间使用（）分隔。
答案：空格

单选题
773、对应openGauss外部客户端连接，推荐将认证方式设置为以下哪一项？
A、reject
B、gss
C、trust
D、sha256
答案：D

单选题
774、管理员需要修改openGauss配置文件（“postgresql.conf”、“pg_hba.conf）中的参数，使用以下哪个命令可以进行参数的修改设置？
A、gs_ssh
B、gs_guc
C、gs_dup
D、gs_om
答案：B

单选题
775、名gs_checkos工具的前提条件不包含以下哪项？
A、可使用非root用户执行gs_checkos命令
B、当前的硬件和网络环境正常
C、运行在数据库之上的业务运行正常
D、只能使用root用户执行gs_checkperf命令
答案：A

判断题
776、统一审计利用策略和条件在数据库内部有选择地进行审计，管理员对数据库资源或资源标签统一地配置审计策略，达到简化管理、针对性地生成审计日志、减少审计日志几余、提高管理效率的目的。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

判断题
777、数据隐私保护是数据库安全所需要具备的安全能力之一，可以在一定程度上限制非授权用户对隐私数据的访问，保证隐私数据安全
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
778、以下选项中，哪一个视图用于查看session之间的阻塞关系？
A、DBE_PERF.active_session
B、local _active
C、DBE_PERF.local_active_session
D、pg_thread_wait_status
答案：D

填空题
779、openGauss数据库内存优化存储引擎组件负责管理（）和事务：（请填写英文缩写）
答案：MOT

填空题
780、列存储是指将表按（）存储到硬盘分区上。
答案：列

单选题
781、当用户拥有数据库对象时，需要使用以下哪一个关键字才能成功删除用户？
A、RESTRICT
B、IN CASCADE
C、CASCADE
D、FORCE
答案：C

单选题
782、小海想要分析数据的IO的性能，希望能通过对数据文件IO的统计用以发现IO操作异常等性能问题，他可以参考以下哪一项系统视图？
A、GS_SESSTON_TIME
B、GS_SQL_COUNT
C、GS_MASKING
D、GS_FILE_STAT
答案：D

单选题
783、以下哪一个指令可以实现“创建用户joe并指定用户的有效开始时间为2020-10-10 08:00:00和有效结束时间为2021-10-10 08:00:00”？
A、CREATE USER joe WITH PASSWORD ‘Bigdata@123’ VALID BEGIN ‘2020-10-10' VALID UNTIL '2021-10-10’
B、CREATE USER joe WITH PASSWORD ‘Bigdata@123’ VALID BEGIN ‘2020-10-10 08:00:00' VALID UNTIL '2021-10-10 08:00:00’
C、CREATE USER joe WITH PASSWORD ‘Bigdata@123’ VALID  BEGIN ‘2020-10-10 08:00:00' VALID UNTIL '2021-10-10’
D、CREATE USER joe WITH PASSWORD ‘Bigdata@123’ VALID BEGIN ‘2021-10-10 08:00:00' VALID UNTIL '2020-10-10 08:00:00’
答案：B

填空题
784、openGauss提供了GUC参数（）用于控制数据库自动清理功能的启动。
答案：AUTOVACUUM

单选题
785、openGauss中存储普通表、索引、序列、视图、存储过程的创建时间和最后修改时间信息的是以下哪一项系统表？
A、PG_TABLE
B、PG_OBJECT
C、PG_TYPE
D、PG_CLASS
答案：B

单选题
786、以下关于私有用户的描述中，错误的是哪一项？
A、私有用户的对象，数据库管理员在未经其授权前，可以进行INSERT、DELETE、SELECT、UPDATE、COPY、GRAII、REVOKE、ALTEROTNER操作
B、私有用户是对表对象的控制权和访问权分离，提高普通用户数据安全性
C、私有用户的对象，数据库管理员在未经其授权前，可以进行控制操作（DROP、ALTER、TRUINCATE）
D、私有用户是在非三权分立模式下，创建具有INDEPENDENT属性的私有用户
答案：A

判断题
787、字符处理函数char_length(string)的功能是获取指定字符串的字节数。
A、TRUE
B、FALSE
答案：错

单选题
788、下列对网络地址类型inet的描述，正确的是哪一项？
A、IPv4或IPv6网络
B、MAC地址
C、IPv4或IPv6主机和网络
D、IPv6或IPv8主机和网络
答案：C

单选题
789、在使用DROP语句删除某个DataSource时，使用下列哪个关键字可以级联删除依赖于该DataSource的对象？
A、src_name
B、RESTRICT
C、IF EXISTS
D、CASCADE
答案：D

多选题
790、openGauss提供了一系列的函数和操作符用来进行各种几何计算，下列选项中哪些是openGauss支持的几何计算？
A、拉伸
B、相交
C、转换
D、旋转
答案：ABCD

单选题
791、下列类型转换函数中，哪一个将指定参数转换为clob类型？
A、to_char(int,text)
B、to_clob(str)
C、to_dateexpl,fmtl)
D、to_number(nl,fmtl)
答案：B

多选题
792、下列类型转换函数中，哪几个用于将字符串在十六进制和二进制之间转换？

A、numtoday(numeric)
B、rawtohex(string)
C、pg_systimestamp()
D、hextoraw(string)
答案：BD

单选题
793、下列GaussDB（foropenGauss）的组件中，哪个组件用于生成执行计划？
A、OM
B、CN
C、GTM
D、DN
答案：B

单选题
794、GaussDB（foropenGauss）的三权分立开启后，哪个管理员可以创建用户？
A、存储管理员
B、安全管理员
C、系统管理员
D、审计管理员
答案：B

多选题
795、Muma-Aware技术从以下哪些方面提高数据库的性能？
A、线程绑核
B、数据分区
C、数据结构改造
D、算法调整
答案：ABCD

判断题
796、无共享架构，各节点（处理单元）处理自己本地的数据，处理结果可以向上层汇总或者通过通信协议在节点间流转。
A、TRUE
B、FALSE
答案：对

单选题
797、下列选项中，哪个工具支持在转储过程中使用数据加密服务中的密钥对事件文件进行加密？
A、GTS
B、DAS
C、DBSS
D、Cloud Eye
答案：C

单选题
798、如图表格为行存表，以下哪一项是该行存表在硬盘上存储的方式？
https://img.xiaoqiqiao.com/private-course/test_file/1196/7b098db0-98a2-43cf-ab6f-a634a0a56eb6.png
A、1 845 2 3 1..3 872 4 4 1...2 851 5 2 2.
B、1 2 1...3 2 4...2 5 4...845 851 872...1 2 3
C、1 845 2 3 1...2 851 5 2 2...3 872 4 4 1
D、1 2 3...845 851 872...2 5 4...3 2 4...1 2 1
答案：C

填空题
799、opengauss是什么类型的数据库？

答案：关系型

填空题
800、opengauss的RTO能达到什么级别？

答案：10S

